<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>シンプルライフ &#8211; 金融エンジニアの諦観シンプルライフで俗世離脱</title>
	<atom:link href="https://330k.biz/category/life/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://330k.biz/</link>
	<description>製造業から金融業に社内SEとして転職。独身。シンプルライフでお金を貯め、アーリーリタイアして隠居を目指します。</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Aug 2018 13:03:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>ja</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>情報は整理するものではなく検索するもの</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/30/%e6%83%85%e5%a0%b1%e3%81%af%e6%95%b4%e7%90%86%e3%81%99%e3%82%8b%e3%82%82%e3%81%ae%e3%81%a7%e3%81%af%e3%81%aa%e3%81%8f%e6%a4%9c%e7%b4%a2%e3%81%99%e3%82%8b%e3%82%82%e3%81%ae/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:19:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=308</guid>
		<description><![CDATA[社内SEをしていると、「会社のファイルサーバの深い階層にあるファイル&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>社内SEをしていると、「会社のファイルサーバの深い階層にあるファイルが見つからない」<br />
「メールの振り分け条件を細かく設定したら、どこに入ったかわからなくなった」<br />
などのトラブルに遭うことがあります。</p>
<p>私からすると、「なんで自分の足を引っ張るような使い方してるの？」と思ってしまいます。</p>
<h1>整理することはなんら価値を生みません</h1>
<p>整理整頓は重要なのですが、整理整頓自体はなんら価値を生まない行為です。<br />
整理整頓によって効率よくモノや情報が取り出せたときに初めて価値が生まれます。</p>
<p>まとめると、</p>
<p><strong>(整理することによってモノや情報を取り出すのを節約できた時間) &#8211; (整理自体にかかった時間)</strong></p>
<p>がプラスになったときに効果があります。</p>
<p>ふつうのモノであれば、上の式はだいたいプラスになります。<br />
モノが散らかっている部屋の中で、捜し物をすると大変です。</p>
<p>普段から部屋やデスクを整理しておけば、<br />
捜し物を見つけ出すのは格段に早くなります。</p>
<h1>コンピュータによって情報を探し出すのは簡単になった</h1>
<p>しかし、情報であればちょっと話が変わってきます。</p>
<p>乱雑に置いてあっても、<strong>「検索できるのであれば」</strong>探し出すのは簡単です。</p>
<p>検索キーワードに打ち込めば、Google先生が瞬時に探しものを見つけてきてくれます。<br />
整理しなくても情報を取り出すのにかかる時間が少ないので、<br />
<strong>整理して節約できたとしてもその効果が小さい</strong>のです。</p>
<p>なお、メールの振り分け設定は、コンピュータの力を借りる場面を間違えています。</p>
<p>メールの振り分け条件というのは、情報を整理するときにコンピュータの力を使っていますが、探すときには人間の力です。<br />
検索して探すのは、情報は整理せず、探すときにコンピュータの力を借りるやり方です。</p>
<p>昔のPCでは高速に検索するためのリソース(メモリやインデックスを置くためのディスク領域)に余裕がありませんでしたが、<br />
今日のPCでは余力が十分にあります。</p>
<p>まして、Gmailなどのクラウドサービスを使うのであれば、Google先生がやってくれます。<br />
なので情報では整理せずに、使いたいときに検索する、という考え方が重要になります。</p>
<h1>検索キーワードを思い出せない = 重要でない</h1>
<p>このような話をすると、決まって「検索するためのキーワードが思いつかないときに困る」という反論をされます。</p>
<p>ただ、私にとってはそんなことはどうでもよいです。<br />
なぜなら、<strong>「キーワードすら思い出せないなら、その情報は重要でない。むしろ忘れるべき。」</strong>と考えているからです。</p>
<p>もっというと、キーワードすら思い出せない情報、というのは自分で作ったものではなく、<br />
他人にもらったもので、もらった時点では「あまり重要ではないな」という判断をされたものがほとんどです。</p>
<p>なので、最悪でもその人からもらい直せば済みます。(相手の時間を無駄に奪う行為になるので、最後の手段です)</p>
<h1>検索を使いこなすための具体的な方法</h1>
<p>私の場合、以下のルールを守るようにいつも仕事をしています。</p>
<ul>
<li>業務はできる限りメールやハングアウトで行う。</li>
<li>紙で受け取った資料は、すぐにスキャン→OCR→Googleドライブに放り込む</li>
<li>メールやファイルで「削除」は使わない。
<ul>
<li>メールは案件が終わり次第アーカイブ</li>
<li>ファイルも「old」フォルダにどかどか放り込む</li>
</ul>
</li>
<li>メールの自動振り分けやフィルタ機能は極力使わない
<ul>
<li>どうでもいいメルマガのみ、「受信トレイをスキップ(アーカイブ)する」に設定</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>上記のルールで仕事を毎日していますので、<br />
進行中の案件に関するメールは受信トレイに、ファイルはダウンロードフォルダに集まります。<br />
これが案件が終わると、受信トレイやダウンロードから消えていきます。</p>
<p>要は<strong>仕事をすれば、自動的に整理が行われる</strong>、という状況です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>私がこの考え方をどこで拾ってきたのか、よく覚えていませんが、<br />
Gmailに触れたのと同時期でしたので、2005〜2006年頃のはずです。</p>
<p>調べてみたところ、2008年の書物ですが、<br />
野口悠紀雄著の「超『超』整理法」という本の中の「分類するな　検索せよ」という言葉が有名のようですね。<br />
Kindle版がないのがちょっと残念です。</p>
<p><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=4062149486&amp;linkId=4ea0918dfaa4fe2ce308b128b0226f45&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>画廊というものに入ってみました</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/30/%e7%94%bb%e5%bb%8a%e3%81%a8%e3%81%84%e3%81%86%e3%82%82%e3%81%ae%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%81%a3%e3%81%a6%e3%81%bf%e3%81%be%e3%81%97%e3%81%9f/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 12:31:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=305</guid>
		<description><![CDATA[ゴルフの練習のためにヨドバシアキバの屋上の練習場に行ったあと、ぶらぶ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>ゴルフの練習のためにヨドバシアキバの屋上の練習場に行ったあと、ぶらぶらと秋葉原の街を歩いていたら、<br />
画廊の店員さんから「絵を見ていきませんか」と声をかけられてので、生まれて初めて入ってみました。</p>
<p>中学生時代に「一生絵画とは縁を切る」と心に誓っていた私が<br />
画廊というものに入ってみた感想を書いてみたいと思います。</p>
<h1>中学時代の美術の成績は10段階中で2</h1>
<p>私は小学生の頃から絵が好きではなかったのですが、決定的となったのは中学2年生のときでした。</p>
<p>よくある「何でもいいから絵をかけ」という課題に、何を書けばいいのか途方に暮れた私は、とうとう提出することができませんでした。</p>
<p>私の中学校では、美術もペーパーテストがあり、作家についてや図法についての問題が出ました。<br />
そのテストで私は学年5位(200人中)を取ったのですが、<br />
学期末に渡された美術の成績は2(10段階の相対評価)でした。</p>
<p>ちなみに、1の成績がついたのは不登校だった生徒なので、要は最下位でした。</p>
<p>このとき<strong>私は「一生絵は描かない、関わらない」と心に決めました</strong>。</p>
<h1>画廊というものに入ってみた</h1>
<p>高校以降は美術の授業もなかったので、無事絵画とは縁が切れた生活を遅れていた私ですが、<br />
<s>きれいなお姉さんに声をかけられたので</s>文化レベル的にどうなんだ、という疑問は持っていたので、入ってみました。</p>
<p>画廊に入ると、壁に数人の画家による絵が数枚ずつ飾ってありました。</p>
<p>声をかけてきたお姉さんが「この作品の特徴はこうで・・・」「この作者はこうで・・・」などと説明してくれます。</p>
<p>それから「ひとつだけ部屋に飾るならどの絵が良い？」ときかれたので、<br />
私は好みの絵柄の絵を選択したところ、その作品について熱く語ってくれました。</p>
<p>最初はその作品や作者についての話だったので、<br />
私も適当に話を合わせて盛り上がっていましたが、<br />
だんだんとお値段やローンなどの商売トークに変わっていき、雲行きが怪しくなってきました。</p>
<h1>残念だった点</h1>
<p>画廊というのも商売でやっていますので、しょうがない点もあるのだと思いますが、<br />
やはり商売トークになっていくと残念に感じる点がいくつかありました。</p>
<h2>1. ローンを組ませたがる</h2>
<p>私は美術品の相場を知らないのですが、勧められた絵は数十万円するものでした。</p>
<p>なので、普通の人はローンを組んで買うものなのでしょうが、<br />
私の場合、仮想通貨で100万円単位でぶっ飛ばす程度にはキャッシュがありますので、<br />
買うとしても現金一括払いです。</p>
<p>なのに、やたらとローンを組ませようと案内してきました。</p>
<p>なぜかというと、自社ローンを組んで販売し、その金利を稼ぎたい、というカラクリのようです。<br />
ローンを組むと、総額で1割ほど多く支払うハメになります。</p>
<h2>2. その場で決めさようとする</h2>
<p>普通、数十万円もの高価な商品を購入するとき、慎重に比較検討すると思います。</p>
<p>なのに、「絵は衝動買いするものです！」という理論で即断させようとしてきます。</p>
<p>期限を決めて<strong>冷静になる時間を奪う手法は、心理学的にかなり有効</strong>であることを私は知っていましたので、<br />
絶対に「少なくとも今日この場で決めることはしない」と決めました。</p>
<h2>3. 値引きしてくる</h2>
<p>私が購入を渋っていると、最後には2割ほどの値引きを提案してきました。</p>
<p>絵画などの芸術品は、実用品ではありません。<br />
なので、「自分で納得した価格を出す」ものです。</p>
<p>店員さん自身も、それまで<br />
「絵というものは一目惚れ」「自分で納得できるものを持つことが重要」と行っていました。</p>
<p>なのに、最後に値引きをやってしまうと、それまでの行為が台無しです。</p>
<p>自分が心底気に入って買ったものが、「他の人には安く売ってたよ」と聞いたら、<br />
だいたいの人はちょっとショックを受けると思います。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>シンプルライフではモノを減らすとともに、上質なものを選ぶ、ということが重要です。<br />
なので、本当に自分が気に入った1点の絵を飾るのは良いことだと思います。</p>
<p>とはいえ、それも自分の審美眼が鍛えられていれば、の話です。</p>
<p>さすがに、数十万円のものをすぐに購入を決めさせるやり方はどうかと思います。</p>
<p>私は一通り終わったところでさっさと切り上げて帰りました。<br />
もし店員さんの心理テクニックにやられていたら、今頃後悔していたでしょう。</p>
<p>意思を強く持つことは重要です。</p>
<p>もし買ってしまったらクーリングオフですね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>サンクコスト(埋没費用)と所有コストを認識して、捨てる決断を！</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/26/%e3%82%b5%e3%83%b3%e3%82%af%e3%82%b3%e3%82%b9%e3%83%88%e5%9f%8b%e6%b2%a1%e8%b2%bb%e7%94%a8%e3%81%a8%e6%89%80%e6%9c%89%e3%82%b3%e3%82%b9%e3%83%88%e3%82%92%e8%aa%8d%e8%ad%98%e3%81%97%e3%81%a6%e3%80%81/</link>
		<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:26:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=295</guid>
		<description><![CDATA[モノを大切にして長く使うことは大事なことですが、 「せっかくお金を出&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>モノを大切にして長く使うことは大事なことですが、<br />
「せっかくお金を出して買ったのにもったいない」と考えて捨てられないのもよくありません。</p>
<p>どんなモノでも、</p>
<ol>
<li>今までかけたコスト＝サンクコスト(埋没費用)</li>
<li>所有しつづけるためにかかるコスト</li>
</ol>
<p>がかかります。<br />
これらをしっかり認識して、勇気を持って捨てる決断が必要です。</p>
<h1>サンクコスト(埋没費用)とは</h1>
<p><a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%8B%E6%B2%A1%E8%B2%BB%E7%94%A8" target="_blank" rel="noopener">Wikipedia</a>で調べると、以下のように出てきます。</p>
<blockquote><p>埋没費用（まいぼつひよう、英: sunk cost 〈サンクコスト〉）とは、<br />
事業や行為に投下した資金・労力のうち、<br />
事業や行為の撤退・縮小・中止をしても戻って来ない資金や労力のこと</p></blockquote>
<p>要は「すでに支払ったお金で、どうやっても取り戻せないもの」です。<br />
有名な例は、Wikipediaにもあるつまらない映画です。</p>
<p>問題：「2時間の映画のチケットを1800円で買った。映画を観始めた10分後に映画がつまらないと感じられた。その映画を観続けるべきか、それとも途中で映画館を退出するべきか」</p>
<ul>
<li>映画を観続けた場合：チケット料金1800円と上映時間の2時間を失う。</li>
<li>映画を観るのを途中でやめた場合：チケット代1800円と退出までの上映時間の10分間は失うが、残った時間の1時間50分をより有効に使うことができる。</li>
</ul>
<p>このように、チケット代の1800円はどうやっても取り戻せないので、サンクコスト(埋没費用)になります。</p>
<p>なので、「残り1時間50分をつまらない映画に費やすか、別の使い方をするか」という観点で判断するべき、となります。<br />
「払った1800円がもったいない」と思いがちですが、映画がつまらなかったなら、映画館を退出したほうが合理的なのです。</p>
<h1>モノを所有するためにかかるコスト</h1>
<p>お金や時間は失うことがわかりやすい例ですが、モノにおいても最初に買ったときにかかるコストのほか、<br />
所有し続けるためには、お金だけでなくいろいろなコストが発生します。</p>
<p>モノを自分の部屋に置いたなら、その分の場所代がかかります。<br />
メンテナンスのために自分の時間が奪われます。<br />
「自分が所有している」ということを覚えていないといけないので、頭も使います。</p>
<p>身の回りにモノが多い人は、知らず知らずのうちに頭を使って疲れています。</p>
<p>海外旅行など、荷物が多いと疲れますよね？</p>
<h1>余談 廃棄するためにかかるコスト</h1>
<p>余談になりますが、モノは捨てるためにもコストがかかります。<br />
代表的な例はごみ収集にかかる費用になりますが、中古品として売る場合も</p>
<ul>
<li>メルカリなどで売るなら、メルカリで登録して商談し発送するまでの労力</li>
<li>ハードオフに持っていくにも、労力やハードオフまでの交通費</li>
</ul>
<p>といったコストがかかってきます。</p>
<p>大きな例だと、鉄道の赤字路線が挙げられます。<br />
毎年赤字を出している路線がすぐに廃止されるとは限らないのは、<br />
廃止するためにかかる費用(設備の撤去や住民への補償など)が、毎年の赤字額よりもかなり高額になるためです。</p>
<p>なので、モノは購入→所有→廃棄までのライフサイクルの間、常にコストがかかります。<br />
「不必要なものは最初から買わない」のが最善となります。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>人間はどうしても失うことを恐れますので、一見非合理な行動を取ってしまいがちです。</p>
<ul>
<li>取り返せない費用はあきらめて、早めに方向転換すること</li>
<li>モノを所有するだけでもいろいろなコストが発生していること</li>
</ul>
<p>を認識して、勇気ある決断をしたいですね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>通勤定期は必要かどうか再検討しましょう</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/19/%e9%80%9a%e5%8b%a4%e5%ae%9a%e6%9c%9f%e3%81%af%e5%bf%85%e8%a6%81%e3%81%8b%e3%81%a9%e3%81%86%e3%81%8b%e5%86%8d%e6%a4%9c%e8%a8%8e%e3%81%97%e3%81%be%e3%81%97%e3%82%87%e3%81%86/</link>
		<pubDate>Thu, 19 Jul 2018 13:10:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=281</guid>
		<description><![CDATA[私は東京メトロ千代田線で毎日通勤していますが、定期を購入していません&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>私は東京メトロ千代田線で毎日通勤していますが、定期を購入していません。</p>
<p>その理由は、単純にほとんど安くならないからです。</p>
<h1>通勤定期の割引率は低い</h1>
<p>私の経路だと、片道運賃は195円です。</p>
<p>ジョルダンで定期代を計算してみると、下記のようになりました。</p>
<ul>
<li>1ヶ月定期： 7,320円・・・18.8往復分</li>
<li>3ヶ月定期：20,870円・・・53.5往復分</li>
<li>6ヶ月定期：39,530円・・・101.3往復分</li>
</ul>
<p>完全週休2日制で祝日も休みの場合、年間の休みの日数は120日程度。<br />
プラスして有給休暇も20日程度あるとすると、<br />
1年間の日数は365 &#8211; 120 &#8211; 20 = 225日程度。<br />
これを12で割ると、1ヶ月あたりの出勤日数は18.8日となります。</p>
<p>なので、1ヶ月定期を買うとほとんど得になりません。</p>
<h1>「定期があるから」という未練を捨てる</h1>
<p>「せっかく定期を買っているのだから・・・」という考えは、<br />
休日に外出したりする意味では良い方向に働く場合もありますが、<br />
基本的に<strong>サンクコストで頭を使うのはシンプルではありません</strong>。</p>
<p>本当はもっと違う場所に行きたかったのかもしれないのに、<br />
「定期があるからその範囲で行こう」としてしまい、<br />
自分の心の声が隠れてしまう可能性があります。</p>
<p>「いつもと違う列車に乗ってみよう」「たまには電車以外の交通手段をつかってみよう」<br />
という挑戦に対して、定期を持っているとマイナスに働いてしまいます。</p>
<h1>振替輸送のときにラク</h1>
<p>鉄道でトラブルが起きて遅延が生じたとき、振替輸送が行われます。</p>
<p>これは定期券の所有者を対象に、定期と違う経路を通っても運賃は要りません、というものですが、<br />
他社線に乗る際には駅員のいる改札口を通らなければなりません。</p>
<p>最初から定期を購入していなければ、普段と同じように運賃を払って<br />
自動改札機を通るだけですむので楽チンです。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>通学定期と違い、通勤定期の割引率はあまり良くありません。</p>
<p>通勤定期を買わない、という選択肢もいかがでしょうか。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>シンプルライフと災害対策</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/17/%e3%82%b7%e3%83%b3%e3%83%97%e3%83%ab%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%95%e3%81%a8%e7%81%bd%e5%ae%b3%e5%af%be%e7%ad%96/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:34:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=275</guid>
		<description><![CDATA[極力モノを減らしたいシンプルライフにとって、非常時の備えは悩みどころ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>極力モノを減らしたいシンプルライフにとって、非常時の備えは悩みどころです。</p>
<p>幸いなことに私のところはまだ災害にあっていませんが、現状の私の対策を紹介したいと思います。</p>
<h1>まずは東京防災・東京暮らし防災を購入</h1>
<p>東京都が出している防災ガイドブック、「東京防災」「東京くらし防災」は、<br />
AmazonのKindle版はなんと0円です。</p>
<p>この本のターゲットは東京都民ですが、<br />
基本的な災害対策の考え方は全国どこでも通用します。</p>
<p>電子書籍であればかさばりませんので、ぜひ購入しましょう。</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B01DJ6KDUS&amp;linkId=d56d9287d21fdfc19c7dba592b3d103d&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B07B2T9M9G&amp;linkId=c2c6889ff91247cbddfda16f370c904a&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h1>食料・水は日常備蓄で</h1>
<p>「日常備蓄」とは、普段使用している食料品や生活必需品を少し多めに備えることです(出典: <a href="http://www.bousai.metro.tokyo.jp/bousai/1000027/1004523.html" target="_blank" rel="noopener">東京都防災ホームページ</a>)。</p>
<p>私の場合は、普段の食事がフルーツグラノーラですので、<br />
フルーツグラノーラと牛乳は常に2週間程度の在庫があるように適宜購入しています。</p>
<p>シンプルライフでいつも同じ食事をしていると、日常備蓄をしやすくなるのがメリットです。</p>
<h1>旅行かばんやスポーツバッグで非常持ち出し袋の代用</h1>
<p>私はスポーツをよくするので、着替えなどはサコッシュに一式入っています。</p>
<p>なので、非常時はスポーツバッグを持ち出せば衣類が1式は持っていけます。<br />
スポーツウェアになってしまいますが、まあ非常時ですので良しとします。<br />
むしろ吸汗や通気性といった衣服の性能としてはスポーツウェアのほうが良いです。</p>
<p>その他アメニティグッズも常に登山用の防水スタッフバッグに入れてあります。</p>
<p>スポーツバッグや旅行かばんにいつも着替えや化粧品類を入れておけば、<br />
非常時にはそのまま持ち出し袋になり、普段の旅行の際も手間なくスマートに出かけられます。</p>
<h1>電気関係は要取捨選択</h1>
<p>現代では電気器具も必須ですが、これはなかなか難しいところです。</p>
<p>モバイルバッテリーであれば、普段使いしながら非常時に備えることができますが、<br />
他の懐中電灯、乾電池、発電機といったものは非常用として別途考える必要があります。</p>
<p>私は懐中電灯は単3乾電池1本で駆動するLEDライト、<br />
電池としてはUSBで充電できるLi-ION電池、<br />
発電機として登山用のソーラーパネル(USB出力)を買いました。</p>
<p>選定の基準としては、できる限り汎用的に使えて、取り替えながら使えるもの、としました。<br />
USBで直接充電するタイプのLEDライトもありますが、<br />
電池が切れたときに乾電池駆動タイプであれば予備品や他の人から借りたものを使うことができます。</p>
<p>USBで充電する電池、USBで出力するソーラーパネルも、<br />
普段のモバイルバッテリーから充電したり、<br />
逆にソーラーパネルから普段のモバイルバッテリーに充電したり、<br />
といった使い方ができます。</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B01BW45OXA&amp;linkId=2605a96e817b9b9f8284b1caeee120f5&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B07C5LF53K&amp;linkId=799e6e3473cea14a6211c3a1f9b64410&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B012VOBXU8&amp;linkId=0a68b15a368a9b7444e552237e3a0e36&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h1>まとめ</h1>
<p>不要なものを極限まで削ぎ落としたい、というシンプルライフと、非常時の備えは相反する部分がありますが、<br />
シンプルライフによって食料は日常備蓄を活用しやすくなります。</p>
<p>また部屋がシンプルでモノが少ないので非常時にモノが散乱して邪魔になることもない、<br />
というのは災害対策としてプラスです。</p>
<p>「平常時と非常時を合わせて考えたときに、いかにシンプルにするか」を考えると良いと思います。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>シンプルライフを送る上で捨てる優先度が高いものはテレビです</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/16/%e3%82%b7%e3%83%b3%e3%83%97%e3%83%ab%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%95%e3%82%92%e9%80%81%e3%82%8b%e4%b8%8a%e3%81%a7%e6%8d%a8%e3%81%a6%e3%82%8b%e5%84%aa%e5%85%88%e5%ba%a6%e3%81%8c%e9%ab%98%e3%81%84%e3%82%82/</link>
		<pubDate>Sun, 15 Jul 2018 17:14:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=272</guid>
		<description><![CDATA[私の家にはもちろんテレビがありませんが、私はシンプルライフにする上で&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>私の家にはもちろんテレビがありませんが、私はシンプルライフにする上で<br />
真っ先に捨てるものとしてテレビがあると思います。</p>
<h1>テレビがシンプルライフに不要な理由</h1>
<h2>理由①　欲を刺激する番組やCM</h2>
<p>私の<a href="https://330k.biz/2018/07/04/%e4%b8%80%e4%ba%ba%e6%9a%ae%e3%82%89%e3%81%97%e7%8b%ac%e8%ba%ab%e7%94%b7%e6%80%a7%e3%81%8c%e3%82%b7%e3%83%b3%e3%83%97%e3%83%ab%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%95%e3%81%99%e3%82%8b%e3%81%a8%e4%b8%8d%e8%a6%81/">別の記事</a>でも書いていますが、テレビ番組には欲を刺激する<br />
グルメ番組、旅番組のほか、購入意欲を刺激することだけが目的のCMが放送されます。</p>
<p>資本主義経済で生活していると、欲望を刺激され続けますが、<br />
欲望を刺激され続けているうちに、本当に自分が必要としているものなのか、<br />
他人に刺激されて生じているものなのか区別がつかなくなってしまいます。</p>
<p>そのような心の状態はとてもシンプルとは言えません。</p>
<h2>理由②　安易なお涙頂戴</h2>
<p>これは私がテレビ番組を見なくなった一番の理由なのですが、<br />
最近のテレビ番組はドキュメンタリー番組のみならず、スポーツ番組やニュース番組でも<br />
感動的なストーリーを無理やり作って、視聴者のお涙頂戴を狙っています。</p>
<p>欲望と同様、他人に作られたもので自分の心を無理やり動かされる、<br />
というのはシンプルではありません。</p>
<p>本当に感動的な内容であれば、<br />
わざわざテレビ局の制作スタッフが演出しなくても自ずから心が動くはずです。</p>
<p>安易なお涙頂戴内容は要らないのです。</p>
<h2>理由③　単純にモノが邪魔</h2>
<p>以前のブラウン管テレビに比べて最近のテレビは薄くなっていますが、<br />
それでも部屋の中でかなりの物理的なスペースを占めます。</p>
<p>部屋を見渡したときに、テレビが視野に占める割合は結構大きいですので、<br />
テレビをなくしたときに部屋のシンプル度はぐっと増します。</p>
<p>部屋にテレビを設置すると、テレビ単体だけではなく、電源ケーブルや<br />
テレビ台なども必要になります。</p>
<p>「必要最低限のモノ以外は持たない」というのはシンプルライフの基本です。</p>
<h2>番外　NHK受信料を払わなくてすむ</h2>
<p>NHKの受信料というのは月額で1000円ちょっと、年額で1万円を超えます。</p>
<p>受信料をNHKに払わなくてすむ分のお金が浮きます。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>情報収集のツールとしては、テレビよりもPCやスマホの方が優秀です。</p>
<p>テレビはあなたの心を欲望や作られた感動でみだりに動かします。</p>
<p>部屋だけでなく、心をシンプルに保つためにも、テレビはない方が良いのです。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>生活や仕事では引き算の発想を取り入れよう</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/09/%e7%94%9f%e6%b4%bb%e3%81%ab%e5%bc%95%e3%81%8d%e7%ae%97%e3%81%ae%e7%99%ba%e6%83%b3%e3%82%92%e5%8f%96%e3%82%8a%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%88%e3%81%86/</link>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 14:16:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=241</guid>
		<description><![CDATA[片付けや整理整頓をするとき、センスがない人は、まず収納用品を買いに行&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>片付けや整理整頓をするとき、センスがない人は、まず収納用品を買いに行ったりします。</p>
<p>整理整頓というのは</p>
<ul>
<li>整理・・・不要なものを取り除く</li>
<li>整頓・・・使いやすいように整えておく</li>
</ul>
<p>という意味なので、少なくとも片付け前よりもモノは減ります。</p>
<p>収納用品を買う、というのはモノを増やす行為です。<br />
目標から逆方向に突っ走っているわけで、センスがないように見えます。<br />
そういう人は得てしてモノを増やす、という足し算の発想しかないことがよくあります。</p>
<h1>生活における引き算</h1>
<p>生活空間をシンプルに保つキモは、やはりモノを減らすことです。</p>
<p>今の生活に不要なモノが周囲にないか、あれば取り除けないか、ということを考えましょう。</p>
<p>片付けの際も、まずは引き算を行うべく、不要なものを捨ててしまいましょう。<br />
最初に引き算をすると、空間的に余裕ができるので、整頓もしやすくなります。<br />
残ったものを整頓すればよいのです。</p>
<p>このように、整理・整頓という順序には意味があります。</p>
<p>モノ以外にも、なんとなく続けている習慣なども引き算できないか考えるのが良いと思います。</p>
<p>私はタバコは吸いませんが、タバコが人生に必要かというと必要ありませんので、<br />
喫煙者なら禁煙をする、などです(やめられないのは依存症で病気なので、病院に行ったほうがいいでしょう)。<br />
なんとなくタバコを更かしていた時間が、まるまる余裕時間になります。</p>
<h1>仕事における引き算</h1>
<p>上司が足し算しか知らなかったりすると、<br />
少しでも業務時間に余裕があると別の仕事がやってきます。<br />
業務時間に余裕がなければ時間を足し算して残業することになります。</p>
<p>本来、会社における業務というのは優先順位があり、<br />
その優先順位はおおむね、(仕事による効果) / (仕事にかかる時間)という時間効率の順序になるはずです。</p>
<p>とはいえ、どんな仕事も効果はだいたいプラスになりますので、<br />
時間効率もプラスの値を取ります。<br />
(まれに、マイナスの効果がある仕事をやらされることもありますが・・・)</p>
<p>なので、どんなに効率が悪い仕事でも、仕事をしたほうが効果が増えます。</p>
<p>労働時間が無限にあるのであれば問題ありませんが、<br />
法律的にも疲労的にも労働時間は有限です。</p>
<p>限りがある労働時間内に、より多くの成果を出そうとしたとき、<br />
当然ながら時間効率の良い業務を優先して行うことになります。<br />
労働時間の制限を上回るときには効率の悪い業務をやめなければなりません。</p>
<p>足し算ばかりで考えていると、この「やめる」という判断ができなくなります。</p>
<p>日本企業で長時間残業が減らないのは、<br />
マネジメント層が足し算ばかりしていて、効率の悪い業務をさせているからではないかと私は考えています。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>欲に流されたり、よく考えないでいると、モノや仕事がどんどん増えていきます。</p>
<p>そうならないように、「足す前に引く」ことを習慣づけると、<br />
部屋や仕事や頭の中をシンプルに保てると思います。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>頭の中をシンプルに保つコツ〜ふと頭をよぎったとき</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/09/%e9%a0%ad%e3%81%ae%e4%b8%ad%e3%82%92%e3%82%b7%e3%83%b3%e3%83%97%e3%83%ab%e3%81%ab%e4%bf%9d%e3%81%a4%e3%82%b3%e3%83%84%e3%80%9c%e3%81%b5%e3%81%a8%e9%a0%ad%e3%82%92%e3%82%88%e3%81%8e%e3%81%a3%e3%81%9f/</link>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 14:09:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=235</guid>
		<description><![CDATA[日常生活を過ごしていると、ふと「あ、あれって何だっけ？」とか 「あれ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>日常生活を過ごしていると、ふと「あ、あれって何だっけ？」とか<br />
「あれやらなきゃ」とか思い浮かぶことがあると思います。</p>
<p>そんなときは「覚えておこう」ということをやっていると、<br />
意識の幾分かがそのことで占められてしまい、シンプルに保てません。</p>
<p>私は以下のようにして対処しています。</p>
<h1>「あれって何だろう？」と疑問に思ったとき</h1>
<p>疑問が生じたときが一番知識を吸収できる瞬間です。<br />
すぐにスマホを取り出して調べるようにしましょう。</p>
<p>私はスマホに<a href="http://ebstudio.info/manual/EBPocket_android/" target="_blank" rel="noopener">EBPocket</a>という辞書検索ソフトと、<br />
<a href="https://sites.google.com/site/boookends/" target="_blank" rel="noopener">BoooksEnd</a>というサイトからダウンロードしたオフライン版Wikipediaのデータで、<br />
いつでもすばやくWikipediaを調べられるようにしています。</p>
<p>その他、辞書データとして、<a href="https://www.amazon.co.jp/gp/product/400130161X/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=400130161X&amp;linkCode=as2&amp;tag=330k-22&amp;linkId=337c6a0301058b3eb41b68cf3e3a3f8c" target="_blank" rel="noopener">広辞苑のDVD版</a>と<a href="https://www.amazon.co.jp/gp/product/4757430604/ref=as_li_qf_asin_il_tl?ie=UTF8&amp;tag=330k-22&amp;creative=1211&amp;linkCode=as2&amp;creativeASIN=4757430604&amp;linkId=637280d9c8f67dc747182f74ba3748df" target="_blank" rel="noopener">英辞郎の辞書データ</a>を入れており、<br />
疑問に思ったことはすぐに調べられるようにしています。</p>
<p>「あとで調べよう」と思っても、思い出すのに苦労しますし、<br />
思い出せても知識の吸収率は、疑問に思った瞬間よりは下がります。</p>
<h1>「あれやらなきゃ」と思ったとき</h1>
<p>関係ないことをやっているときや、ちょっと気になるものが目に入ったとき、<br />
ふと「あ、あれをやっとかなきゃ」などと浮かぶことは多いです。</p>
<p>そんなときは</p>
<ol>
<li>すぐできることは、即座にやる</li>
<li>すぐできないことは、ToDoリストにすぐ記入する</li>
</ol>
<p>というように対処します。</p>
<p>例えば、ふと机にゴミやホコリがあることに気づいたら、<br />
すぐにそれをゴミ箱に入れます。</p>
<p>ただし、目に止まったものだけにするのがコツです。<br />
「せっかくだから机全体を拭こう」とは考えないようにして、<br />
あくまで気になったところだけをやります。</p>
<p>すぐには実行できない場合は、ToDoリストにそのことを即座に記入します。<br />
要は<strong>「やらなければならないことは紙やリストに書き出して、頭の中はシンプルに保つ」</strong>ということです。</p>
<p>「すぐできるかどうか」の判断は、<a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/Getting_Things_Done" target="_blank" rel="noopener">Get Things Done</a>などの考案者によると、<br />
「2分以内に実行可能かどうか」で判断すると良いようです。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>「あとでやろう。覚えておこう。」としても、人間はすぐ忘れてしまいます。<br />
覚えておこうと強く意識すれば覚えておくことはできますが、<br />
その間はずっとそのことが意識を占めるので、頭の中がシンプルになりません。</p>
<p>覚えていても忘れていても結局良い方向には向かわないので、<br />
さっさと紙やリストに書き出してしまう方がよいのです。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>欲を刺激するものとは距離を取ろう</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/09/%e6%ac%b2%e3%82%92%e5%88%ba%e6%bf%80%e3%81%99%e3%82%8b%e3%82%82%e3%81%ae%e3%81%a8%e3%81%af%e8%b7%9d%e9%9b%a2%e3%82%92%e5%8f%96%e3%82%8d%e3%81%86/</link>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 13:01:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=231</guid>
		<description><![CDATA[資本主義経済で暮らしていると、いろんなものが私達の欲望を刺激してきま&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>資本主義経済で暮らしていると、いろんなものが私達の欲望を刺激してきます。</p>
<p>欲望を刺激され続けていると、日常生活を過ごしているだけでも疲れてきます。</p>
<p>欲望をコントロールできているうちはいいですが、<br />
ちょっとでも疲れてきたときは自分の欲を刺激するものとは距離を取るのがいいと思います。</p>
<h1>1. テレビを見ない</h1>
<p>テレビのCMは欲望を刺激する最たるものです。<br />
CMには多額のお金と最新の心理学の成果が使われていて、<br />
あの手この手で視聴者の購入意欲を刺激します。</p>
<p>CMに限らず、グルメ番組や旅番組なども欲を刺激する内容です。</p>
<p>どうしても見たい番組でも、ネットなどで見ればよいでしょう。</p>
<p>私はそもそもテレビを持っていません。</p>
<h1>2. ポイントカードは作らない、気にしない</h1>
<p>いろんなお店がポイントカードを発行していますが、<br />
これも購買データの収集の他に、「ポイントを使わないと損、何か使わなきゃ」というように思わせて<br />
顧客の囲い込みと来店頻度を上げることを目的に作られています。</p>
<p>しかも店ごとにポイントが違いますので、この店のポイント、あの店のポイント、と<br />
意識するものがどんどん増えます。<br />
これでは頭の中がシンプルから遠い状態になってします。</p>
<p>私は</p>
<ul>
<li>必要のないポイントカードは作らない</li>
<li>1年以上使っていないポイントカードは捨てる</li>
<li>有効期限が切れても気にしない</li>
</ul>
<p>というのをやっています。</p>
<p>私の場合、会社の経費を建て替える場合はビックカメラでもポイントカードを使わず、<br />
出張で飛行機に乗る場合もマイルを貯めていません。<br />
同僚にもさすがに「潔癖では」と言われていますが、<br />
気にしていないので頭の中はシンプルに保てています。</p>
<h1>3. もらいものは遠慮なく処分する</h1>
<p>いろんな行事などで景品をもらったりすることがあります。</p>
<p>でも、もらいものというものは基本的には不要なものです。<br />
なぜなら、必要なものであればすでに自分で買っているはずだからです。</p>
<p>そういうわけで、私は食べ物以外の貰い物をした場合、</p>
<ul>
<li>他の人に譲る</li>
<li>ハードオフやメルカリなどで売る</li>
<li>捨てる</li>
</ul>
<p>という感じで処分しています。</p>
<p>やはりモノが増えれば増えるほど、シンプルからは遠ざかります。<br />
もったいない、という気持ちもありますが、<br />
所有すること自体がマイナスになることもある、ということに気づけば、処分できるはずです。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>自分本来に必要な状態以上に欲望を刺激される状態が続くと、疲れます。<br />
現代の日常生活には欲を刺激するものばかりですので、<br />
「疲れた」「本来の自分ではない」と思ったら、欲を刺激するものから距離をおきましょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>シンプルライフを目指すなら毎日同じ食事も検討の価値あり</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/07/%e3%82%b7%e3%83%b3%e3%83%97%e3%83%ab%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%95%e3%82%92%e7%9b%ae%e6%8c%87%e3%81%99%e3%81%aa%e3%82%89%e6%af%8e%e6%97%a5%e5%90%8c%e3%81%98%e9%a3%9f%e4%ba%8b%e3%82%82%e6%a4%9c%e8%a8%8e/</link>
		<pubDate>Sat, 07 Jul 2018 10:44:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=205</guid>
		<description><![CDATA[私は食事にあまり興味がありません。 食事はあくまで栄養を取るための行&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>私は食事にあまり興味がありません。<br />
食事はあくまで栄養を取るための行動ですので、毎日同じメニューでも大丈夫です。</p>
<p>スティーブ・ジョブズも毎日同じ服を着ていましたし、<br />
1日3回もある食事のために頭を使うのはシンプルではない、という考えです。</p>
<p>実際に、ここ4年間、同じメニューで食事を済ませていますが、体調面に特に問題はありません。</p>
<h1>朝食</h1>
<p>私は毎朝フルーツグラノーラと牛乳です。</p>
<p>私の場合、フルーツグラノーラは日清シスコのごろっとフルーツグラノーラがお気に入りです。<br />
歯ごたえが合って、しっかり噛んで食事する習慣ができるのと、甘すぎないのが理由です。</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B01N6XY9JT&amp;linkId=5c081e90371940cc6630ed5efce2090c&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B01CHRFHS8&amp;linkId=10a66c1bac975148ee2c5a9ccb591ad6&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B07989GCRY&amp;linkId=d7a535e7008385debea8dbd831c660bc&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
<td><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=B01CHRFHYW&amp;linkId=60e778c9d842674a5d20d90f50ea535d&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>1食あたりの値段もかなり安くできます。</p>
<p>フルーツグラノーラは500gのものが573円(2018年7月7日現在)で、1食あたり50g使うと57円。<br />
牛乳1リットル200円とすると、1食に200ml使ったとき50円。<br />
合わせて朝食1回あたり107円です。</p>
<h1>昼食</h1>
<p>私は会社勤めをしているため、昼食はあまり自由にできないことも多いです。</p>
<p>ただ、それでも昼食を何にしようか悩んだりすることがないように、<br />
いくつかパターンを決めています。</p>
<ul>
<li>誰かと一緒に外食する場合は、基本他人任せ (自分では決めない)</li>
<li>一人で外食する場合は、一番近くて混んでないところ</li>
<li>コンビニで済ます場合は、トルティーヤともう1つパンかおにぎり(売れ残っているもの)</li>
</ul>
<p>という感じです。</p>
<p>やはり、基本的に食事に頭を使わないのがシンプルライフの肝でしょう。</p>
<h1>夕食</h1>
<p>2年ほど夕食のみの糖質制限をしていることもあり、コンビニでサラダと鶏肉を買っています。</p>
<p>コンビニも売り切れていたり、古い商品が消えたりしますので、<br />
2年間全く同じか、というとそうでもないのですが、<br />
セブンイレブンでサラダとチキン、必要に応じて翌朝の牛乳も買う、というのが日課です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>食事に対する思いは人それぞれですので、「毎日同じ食事なんて嫌だ」という人も多いかもしれません。</p>
<p>しかし、世界的に見て日本ほどバラエティに富んだ食生活している国、というのは多くありません。<br />
ほとんどの人は毎日同じような食事をしています。</p>
<p>また、毎日同じような食事をしていますと、<br />
用事や何かでいつもと違う食事をしたときに、特別感が増します。</p>
<p>頭の中をシンプルな状態に保ちたい、という目的なら毎日同じ食事でもいいですよ。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
