<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>労働 &#8211; 金融エンジニアの諦観シンプルライフで俗世離脱</title>
	<atom:link href="https://330k.biz/category/lavor/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://330k.biz/</link>
	<description>製造業から金融業に社内SEとして転職。独身。シンプルライフでお金を貯め、アーリーリタイアして隠居を目指します。</description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2018 13:07:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>ja</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>「成長」を目標にするのは間違い。成長を自己目的化していませんか？</title>
		<link>https://330k.biz/2018/08/15/%e3%80%8c%e6%88%90%e9%95%b7%e3%80%8d%e3%82%92%e7%9b%ae%e6%a8%99%e3%81%ab%e3%81%99%e3%82%8b%e3%81%ae%e3%81%af%e9%96%93%e9%81%95%e3%81%84%e3%80%82%e6%88%90%e9%95%b7%e3%82%92%e8%87%aa%e5%b7%b1%e7%9b%ae/</link>
		<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 13:03:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=314</guid>
		<description><![CDATA[「働くことによって成長したい」「自己実現のために働きたい」という人は&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「働くことによって成長したい」「自己実現のために働きたい」という人は多いですが、<br />
ちょっと立ち止まって考えてみたほうが良いのではないでしょうか。</p>
<h1>成長が自己目的化していませんか？</h1>
<p>成長は、目的ではなく、何かのための手段です。</p>
<p>なので、一番考えるべきことは、「何のために成長したいのか」です。</p>
<p>また、ここで「自己実現のため」という人も要注意です。</p>
<p>自己実現もそれ自体が目標ではなく、「どう生きるか」という目的のための手段に過ぎません。</p>
<p>「自己実現のために」という人は、マズローの段階欲求説に影響されて発言しているのですが、<br />
マズローの段階欲求説はよく引用されている割には、正しく理解できている人は少ない印象です。</p>
<h1>成長は善とは限りません</h1>
<p>「成長」という言葉は、無条件で「善」だという印象を抱きがちです。</p>
<p>ですが、資本主義経済が経済成長を目的として(まさに成長が自己目的化している例ですが)活動した結果、<br />
環境問題や貧富の問題を引き起こしている事実を考えると、<br />
どうやら無条件に「成長は善である」とは言えなさそうなことがわかります。</p>
<p>成長に限らず、ものごとが変化する(諸行無常)中で、<br />
変化は見る人によって「善」にも「悪」にもなりえます。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>成長は目的ではなく手段です。また成長は善にも悪にもなりえます。</p>
<p>何のための成長かよく考えましょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>金融業は潰すべき企業を永らえさせていないか？</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/28/%e9%87%91%e8%9e%8d%e6%a5%ad%e3%81%af%e6%bd%b0%e3%81%99%e3%81%b9%e3%81%8d%e4%bc%81%e6%a5%ad%e3%82%92%e6%b0%b8%e3%82%89%e3%81%88%e3%81%95%e3%81%9b%e3%81%a6%e3%81%84%e3%81%aa%e3%81%84%e3%81%8b%ef%bc%9f/</link>
		<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 13:01:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=302</guid>
		<description><![CDATA[働き方改革や残業規制、人手不足や最低賃金に関するニュースを見ていると&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>働き方改革や残業規制、人手不足や最低賃金に関するニュースを見ていると、<br />
企業の経営者から次の意見が書かれることがよくある。</p>
<p>「まじめに労働基準法を守ったり、賃金を上げると、経営が成り立たない」</p>
<p>これに対して、私の基本的なスタンスは<br />
「経営が成り立たないなら、さっさと市場から退場するべし」<br />
です。</p>
<p>日本企業の労働生産性が、他国に比べて低いことは有名ですが、<br />
これは日本市場の新陳代謝が不活発であるためではないでしょうか。</p>
<p>これに対して、金融業としては新陳代謝を活発にするべく、<br />
退場させるべき企業に対して倒産させるべきと思っています。</p>
<p>もっとも、地方銀行も資金の借り手となる企業がいないので本業で赤字、という現状です。<br />
仕方ないので、存続させるべきでない企業に対しても、<br />
銀行が存続するには融資を継続するしかありません。</p>
<p>金融業自体も自身の存続のために、潰すべき企業を永らえさせています。</p>
<p>ということは、地方銀行自体も潰れるべきです。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>もしかしたら、金融業は新陳代謝に有害な存在で、<br />
資本主義の内部で解決できない問題かもしれません。</p>
<p>ただ、他国の金融業は、資本主義の内部でも<br />
新陳代謝に邪魔になっている気がしないので、もう少し勉強してみます。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>「問題」と「課題」の違いを意識しましょう</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/23/%e3%80%8c%e5%95%8f%e9%a1%8c%e3%80%8d%e3%81%a8%e3%80%8c%e8%aa%b2%e9%a1%8c%e3%80%8d%e3%81%ae%e9%81%95%e3%81%84%e3%82%92%e6%84%8f%e8%ad%98%e3%81%97%e3%81%be%e3%81%97%e3%82%87%e3%81%86/</link>
		<pubDate>Sun, 22 Jul 2018 15:19:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=286</guid>
		<description><![CDATA[私が新卒で入ったメーカで、最初の上司に以下のことを教わりました。 「&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>私が新卒で入ったメーカで、最初の上司に以下のことを教わりました。</p>
<ul>
<li>「問題」と「課題」は違うもの</li>
<li>同じ問題に対しても、人によって課題の立て方は変わってくる</li>
<li>仕事では解決方法そのものよりも、課題をどう設定したかを重点的に説明するべし</li>
</ul>
<p>それまで問題と課題の違いなど意識したことはありませんでしたが、<br />
上司から教わって目から鱗が落ちました。</p>
<h1>「問題」と「課題」とは？</h1>
<p>まず、問題と課題の定義から説明します。</p>
<ul>
<li>「問題」・・・理想や目標とする状態と、現状との乖離・ギャップ<br />
→ <strong>問題には「事実」のみ</strong>が入ります。<br />
例) 自動車事故による死者数が多い、収入に対して支出が多い、etc.</li>
<li>「課題」・・・問題を解決するために、何をするか、どのようなアプローチをとるか<br />
→ <strong>課題には「〇〇する」「〇〇させる」という言葉</strong>が入ります<br />
例) 自動運転を実用化させる、会社での成績を伸ばして収入を伸ばす、etc</li>
</ul>
<p>上記のように、「問題」と「課題」は違うのですが、<br />
<strong>「問題は事実、課題はこれからやること」</strong>と覚えておくと良いです。</p>
<h1>同じ問題に対して違う課題が設定される例</h1>
<p>問題と課題の違いをわかりやすくするために、同じ問題に対して違う課題が立てられる例を上げてみます。</p>
<p>例えば、上記の「自動車事故による死者が多い」という問題に対してですが・・・</p>
<ul>
<li>自動車メーカの技術者なら・・・
<ul>
<li>課題「自動運転を実用化する」</li>
<li>課題「車体の衝突安全性を向上させる」</li>
</ul>
</li>
<li>土木建築をやるひとなら・・・
<ul>
<li>課題「道路の舗装を改良する」</li>
</ul>
</li>
<li>行政なら・・・
<ul>
<li>課題「交差点の構造や信号機を改良する」</li>
<li>課題「運転免許更新時の講習内容を改善する」</li>
<li>課題「違反時の罰則を強化する」</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>などのように、同じ問題に対しても、課題の設定の仕方はいろいろ出てきます。</p>
<h1>説明で重要なのはやったことそのものよりも「問題」と「課題」</h1>
<p>ついつい、自分の仕事の内容を上司に報告したり、書類にまとめたりするときに、<br />
「自分がやったこと」を中心に説明してしまいますが、<br />
見る人にとって重要なのは、「何故この仕事をやろうとしたのか」です。</p>
<p>「問題」と「課題」をしっかり書けば、「なぜこの仕事をやろうとしたのか」がわかります。</p>
<p>逆に、ここをしっかり説明しておかないと、<br />
問題じゃないところを問題視したり、<br />
課題設定をミスって見当違いの方向に仕事を進めてしまうリスクがあります。</p>
<p>仕事をすすめる方向を間違ってしまうと、まるまる時間が無駄になってしまいます。<br />
どんなに「やったこと」が素晴らしくても、無意味です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<ul>
<li>問題と課題の違いは、「問題は事実のみ、課題はこれからやること」</li>
<li>同じ問題に対しても、人によって課題は異なる</li>
<li>他人には「問題」と「課題」をしっかり説明しましょう</li>
</ul>
<p>この「問題」と「課題」の違いを抑えることは、会社の中のみならず、<br />
日々の生活でも役に立ちます。</p>
<p>ぜひとも習得しましょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>大企業に入ったら休職制度を活用しよう</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/16/%e5%a4%a7%e4%bc%81%e6%a5%ad%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%81%a3%e3%81%9f%e3%82%89%e4%bc%91%e8%81%b7%e5%88%b6%e5%ba%a6%e3%82%92%e6%b4%bb%e7%94%a8%e3%81%97%e3%82%88%e3%81%86/</link>
		<pubDate>Sun, 15 Jul 2018 16:48:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=269</guid>
		<description><![CDATA[私は新卒で日系の大企業(メーカ)に就職しました。 全国に製造拠点を持&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>私は新卒で日系の大企業(メーカ)に就職しました。</p>
<p>全国に製造拠点を持つ会社だったので、<br />
日本企業でよくある、入社後に勤務地や部署が決まる、ということを経験しました。</p>
<p>残念ながら部署が希望通りに行かず、その配属部署の仕事がうまくできない中、<br />
「なぜ私は仕事ができないのだろう」<br />
「希望通りの部署だったら仕事ができていただろうか」<br />
「いや、人事が私に今の部署のほうが適性があると判断したのだから、悪いのは私に違いない」<br />
などとずっと悩んでいました。</p>
<p>希望通りの部署に配属されていたら、「私に適性がなかった」と諦められたのですが、<br />
日本企業の場合、仕事内容を自分で選ぶことができないために<br />
私のような悩み方が発生してしまいます。</p>
<p>悩みながら働いているうちに、上司から「お前やばいぞ」と言われてとどめを刺され、<br />
私は休職期間に入りましたが、今思えば、もっと早くから休職制度を活用しておけばよかったと思います。</p>
<h1>休職制度を活用するメリット</h1>
<p>休職制度は会社により全く異なりますが、日本企業の大企業であれば、<br />
意外と休職制度が充実しています。</p>
<h2>メリット①　保険組合から傷病手当金が出る</h2>
<p>休職中は働けませんので給料は出ませんが、それでは生活に困ります。<br />
生活に困るからと言って休職できないで追い詰められてしまうと、本当に詰んでしまいます。</p>
<p>しかし、病気での休職中は傷病手当金というお金が保険組合から給料の67%分出ます。</p>
<p>67%あれば生活できないことはありませんので、安心して休むことができます。</p>
<p>私もこれのおかげで随分と助かりました。</p>
<h2>メリット②　擬似的に海外のように「何年か働いて何年か休む/遊ぶ」ということができる</h2>
<p>終身雇用制がない海外では、日本のように40年働き続ける人は稀で、<br />
何年か働いたら会社をやめて、年単位の旅行に出たり、また大学に行ったりする人も多いです。</p>
<p>給与水準が低かったり、中途採用がまだまだ普及していない<br />
日本企業ではそのような働き方をする人は多くないですが、<br />
休職制度を活用すると、擬似的に上記のような働き方ができます。</p>
<p>まず間違いなく社内での出世の道は途絶えますが、<br />
それよりも自由を感じられる生き方をしたい人は、<br />
ちょくちょく休職するのもいいのではないでしょうか。</p>
<p>当然ながら病気ではない休職の場合は、メリット①の傷病手当金は出ませんのでご注意を。</p>
<h2>メリット③　自分が自由であることを感じられる</h2>
<p>休み始めは気分が沈む日が多く、実家に戻ってずっと寝ていることが多かったのですが、<br />
少しずつ回復してくると、外出や旅行することも増えてきました。</p>
<p>気分が沈んでいた頃は他人と話すなんてことはしたくなかったのですが、<br />
回復したことで旅行先の人と雑談ができるようになりました。</p>
<p>そこで感じたことは、「自分が思っている以上に世界には色んな人がいる」<br />
「働き方も生き方も、今まで自分は固定観念に縛られていた」ということです。</p>
<p>典型的なものは「この会社でやっていけないなら、社会のどの会社でもやっていけない」といった<br />
類の思い込みで、色んな人と話してみると、決してそんなことはありません。</p>
<p>世界はもっと自由でした。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>追い込まれている問はどうしても視野が狭くなってしまいがちです。</p>
<p>周りに迷惑をかけて申し訳ない、という気持ちもあるかもしれませんが、<br />
早めに休職制度を活用するほうが良いと思います。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>新卒で日系大企業に就職するメリットとデメリット</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/09/%e6%96%b0%e5%8d%92%e3%81%a7%e6%97%a5%e7%b3%bb%e5%a4%a7%e4%bc%81%e6%a5%ad%e3%81%ab%e5%b0%b1%e8%81%b7%e3%81%99%e3%82%8b%e3%83%a1%e3%83%aa%e3%83%83%e3%83%88%e3%81%a8%e3%83%87%e3%83%a1%e3%83%aa%e3%83%83/</link>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:10:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>
		<category><![CDATA[適応障害]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=228</guid>
		<description><![CDATA[私は大学院終了後、新卒で日系の大手メーカに就職しました。 3年間働い&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>私は大学院終了後、新卒で日系の大手メーカに就職しました。</p>
<p>3年間働いた後、適応障害で1年半休職、その後転職してしまいましたが、<br />
私のように新卒で日系の大企業を選ぶのもいくつかメリットがあります。</p>
<h1>メリット</h1>
<p>新卒一括採用、年功序列賃金、転勤など、最近では悪く言われることも多い日本企業の文化ですが、<br />
体験してみるとそれなりに良さもあるのが理解できます。</p>
<h2>同期入社という友人が得られる</h2>
<p>同期入社という概念があり、同期入社の人同士で仲良くやる、<br />
先輩・後輩の関係で面倒を見る、というのも新卒一括採用という制度のおかげです。</p>
<p>このように、職場の同僚＝友人となります。<br />
働き始めてすぐに友人ができるのは日本企業の良い点です。</p>
<h2>過去の日本企業の強さ・良さが分かる</h2>
<p>私の勤めていた工場では、私のような大卒、院卒のホワイトカラーだけではなく、<br />
高卒を中心としたブルーカラーの人たちもたくさん働いています。<br />
むしろ人数としてはブルーカラーの人のほうが多いです。</p>
<p>そういったブルーカラーの人たちの能力の高さ、まじめさが<br />
日本のものづくりを支えてきたことを実感できると思います。</p>
<h2>福利厚生が良い</h2>
<p>額面の給料は外資系企業に負けるのですが、工場は地方にあるので東京よりも物価が安い上、<br />
寮があったり、自動車購入にも補助が出たりと、可処分所得は結構多くなります。</p>
<p>また病院や運動場などの施設も充実しています。<br />
私が適応障害で1年半も休職できたのも、メンタル不調への福利厚生制度が整っていたおかげです。</p>
<h1>デメリット</h1>
<p>反対に、見方を変えればデメリットにもなります。</p>
<h2>集団行動を強いられる</h2>
<p>入社年次ごとにしなければならない仕事が決まっていたり、<br />
就業時間外でも職場ごとに半強制参加のイベントがあったりします。</p>
<p>私の勤めていた会社でも、主に労働組合関連でソフトボール、バレーボール、綱引き、駅伝があり、<br />
それに少なくとも新入社員は参加が義務でした。</p>
<p>私の場合、長距離走が速かったこともあり、駅伝への練習参加が義務となったのが嫌でした。<br />
私は一人で淡々と走ったりするのが好きだったのですが、<br />
そこにタイムや集団への貢献を求められるのは苦痛でした。</p>
<h2>価値観が古く、なかなか変わらない</h2>
<p>これも良い点の裏返しでもありますが、自動車所有が前提の通勤や集団行事への参加、<br />
35歳までに結婚して独身寮を出て社宅に移る、など、古臭い点は否めません。</p>
<p>同じような価値観を持つ人が集まっているので、世界にはもっと多様な人がいて<br />
多様な価値観があることになかなか気づけなかったりします。</p>
<h2>新卒にしか門戸が開けていない</h2>
<p>これが私が新卒のときに日系メーカを選んだ最大の理由ですが、<br />
日系の大企業というのは人材を自前で育成することを主義としているので、<br />
中途採用で入社する、という選択肢がほとんどありません。</p>
<p>その点、外資系やベンチャー企業だと中途でも入る、という選択ができます。</p>
<p>なので、「新卒で日系大企業に就職→外資系企業に転職」という道はあるのですが、<br />
逆の「外資系企業に新卒で就職→日系大企業に中途で転職」という道はかなり狭いのです。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>今の時代に合うかどうかと、その人に合うかどうかは疑問ですが、<br />
高度経済成長時代からバブル期までの日本を支えた日本の企業には良い点がたくさんあります。</p>
<p>私のように、明確にやりたいこと、なりたいものがない場合は、<br />
のちのちの選択肢を増やすために、新卒では日系企業を選ぶのも良いと思います。</p>
<p>合わなければ私のように適応障害になる前に、<br />
無理せず環境を変えてまたチャレンジしましょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>従業員に「危機感」を持たせるべきではない</title>
		<link>https://330k.biz/2018/06/04/%e5%be%93%e6%a5%ad%e5%93%a1%e3%81%ab%e3%80%8c%e5%8d%b1%e6%a9%9f%e6%84%9f%e3%80%8d%e3%82%92%e6%8c%81%e3%81%9f%e3%81%9b%e3%82%8b%e3%81%b9%e3%81%8d%e3%81%a7%e3%81%af%e3%81%aa%e3%81%84/</link>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 11:58:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>
		<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=51</guid>
		<description><![CDATA[ある企業のポスターに 「危機感を持て」 という経営者のメッセージが書&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>ある企業のポスターに<br />
「危機感を持て」<br />
という経営者のメッセージが書いてあるのを見ました。</p>
<p>「危機」というのは「即座に対応しなければ生死に関わるような事態」という意味です。<br />
先のことより、ともかく目の前の危機をなんとか対処するのが最優先です。</p>
<p>このように危機感を煽られて仕事をしていると、その場しのぎでしか考えられなくなります。<br />
長期的な視点を持たない人間だらけの組織になってしまいます。</p>
<p>よって従業員は危機感を持たせるべきではありません。</p>
<p>ただ、１つ、良いこともあります。<br />
誰もが今現在のことしか見えないので、将来が暗いことに誰も気づけません。<br />
見えないことは幸せではありますね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>日本企業で生産性が下がる理由</title>
		<link>https://330k.biz/2018/06/04/%e6%97%a5%e6%9c%ac%e4%bc%81%e6%a5%ad%e3%81%a7%e7%94%9f%e7%94%a3%e6%80%a7%e3%81%8c%e4%b8%8b%e3%81%8c%e3%82%8b%e7%90%86%e7%94%b1/</link>
		<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 11:43:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>
		<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=45</guid>
		<description><![CDATA[「この業務は効果が出なかったことが今までの実績データから分かったので&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「この業務は効果が出なかったことが今までの実績データから分かったのでやめたほうがよい。」と進言したところ、<br />
次のような返事がきました。</p>
<p>「でも、できるかできないかで言ったら、できるんだろ？」</p>
<p><strong>経営者の仕事はできるできないを判断することじゃなくて、</strong><br />
<strong>(時間をかけて)やるべきかやらざるべきかを判断することです</strong>。</p>
<p>まだ時間があるから、と言って費用対効果の薄い仕事を増やすのは、生産性を下げます。</p>
<p>経営というのは、限りある資本を使っていかに効率よく生産するか、を考えることです。<br />
<strong>従業員の労働時間が無限にあると考えている時点で経営者失格</strong>です。</p>
<p>経営者が経営者としての判断をしていないことが日本企業の生産性が悪い一因なのでしょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>SNSとそれまでのメディアの違い</title>
		<link>https://330k.biz/2018/06/02/sns%e3%81%a8%e3%81%9d%e3%82%8c%e3%81%be%e3%81%a7%e3%81%ae%e3%83%a1%e3%83%87%e3%82%a3%e3%82%a2%e3%81%ae%e9%81%95%e3%81%84%e3%82%92%e5%88%86%e3%81%8b%e3%81%a3%e3%81%a6%e3%81%84%e3%82%8b%e3%81%ae/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 15:06:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=42</guid>
		<description><![CDATA[偉い人から「これからの時代はSNSだ。まずはFacebookのページ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>偉い人から「これからの時代はSNSだ。まずはFacebookのページを作っていいねを集めろ！」と言われて困っています。</p>
<ul>
<li>何かアピールしたい事柄があってSNSを活用しろ、というのではなく<br />
Facebookを使うという手段が目的化</li>
<li>なぜTwitterやInstagramではなくFacebookか、という論点がない</li>
<li>しかも現在、FacebookはCA事件で絶賛炎上中というタイミング</li>
<li>B to B企業では一般大衆に向けた投稿のネタがない</li>
</ul>
<p>といった点にもセンスのなさを感じているのですが、<br />
<strong>何よりSNSとそれまでのメディアの違いを分かっているでしょうか？</strong></p>
<p><span id="more-42"></span></p>
<p>SNSが登場するまで社会を構成している個人と企業は、<br />
あまりコミュニケーションが取れませんでした。</p>
<p>基本的には企業から消費者への一方通行で、<br />
消費者から企業、特に企業の社長や担当者といった個人と個人は連絡がつかなかったのです。</p>
<p>そこに登場したSNSというのは、消費者としての個人と、企業に務める個人をつなぐことができるものです。</p>
<p><strong>それまで人間味がなかった企業に務める個人の人間味を知ることができるようになりました。</strong></p>
<p>この点がそれまでとのメディアの最大の違いです。</p>
<p>実際、SNSをうまく活用している企業では、<br />
社長本人や、広報担当者の人格、人となりをうまくアピールできています(真面目なところやちょっとふざけたところを両面みせる)。</p>
<p>ちなみに、炎上リスクについても伝えてみましたが、</p>
<p><strong>「何か合ったら責任はすべて俺が取る」</strong></p>
<p>と、上司に言われても信用できない言葉ランキング上位の言葉を言われました。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>生産性向上ってなんだろう？</title>
		<link>https://330k.biz/2018/06/01/%e7%94%9f%e7%94%a3%e6%80%a7%e5%90%91%e4%b8%8a%e3%81%a3%e3%81%a6%e3%81%aa%e3%82%93%e3%81%a0%e3%82%8d%e3%81%86%ef%bc%9f/</link>
		<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 14:44:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=40</guid>
		<description><![CDATA[長時間労働が常態化している金融業では、 昨今の働き方改革のうち、高度&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>長時間労働が常態化している金融業では、<br />
昨今の働き方改革のうち、高度プロフェッショナル制度の注目度が高くなっています。</p>
<p>残業代が払われないことにより、業務時間中に「生産性向上」が見込める、という理屈です。</p>
<p>とはいえ、この「生産性」というものが何なのか、ちゃんと考えている人は少ないのでしょうか。</p>
<p><span id="more-40"></span></p>
<p>生産性の定義にはいろいろありますが、基本的には、</p>
<p style="text-align: center;"><strong>(生産性) = (はたらいて生み出した価値) / (会社にいる時間)</strong></p>
<p>となります。</p>
<p>さらに、会社にいる時間すべてが労働しているわけではないので、</p>
<p style="text-align: center;"><strong>(会社にいる時間) = (本当に働いている時間) + (無駄な時間)</strong></p>
<p>となります。</p>
<p>この2式をまとめると、</p>
<p style="text-align: center;"><strong>(生産性) = (はたらいて生み出した価値) / {(本当に働いている時間) + (無駄な時間)}</strong></p>
<p>となります。</p>
<p>ここで、働いて生み出す価値を増やす、というのは非常に難しいものです。</p>
<p>一朝一夕にできることではありませんし、労働者の「働き方」改革の範疇には収まらず、<br />
経営者による「ビジネスモデル」改革をやる必要があります。</p>
<p>したがって、働き方改革の文脈で「生産性向上」と言ったとき、<br />
分母の<strong>{(本当に働いている時間) + (無駄な時間)}</strong>のうち、<br />
<strong>(無駄な時間)</strong>を減らすことしかできません。</p>
<p>よって無駄な時間を減らすことに注力するべきです。</p>
<p>「働き方改革を行う！」と言われたとき、<br />
新たに〇〇をやる、ということばかり考える人間はセンスがありません。</p>
<p>足し算しか知らないので、引き算の発想がないのです。<br />
まずはやめることを決めるべきです。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
