<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ニュース &#8211; 金融エンジニアの諦観シンプルライフで俗世離脱</title>
	<atom:link href="https://330k.biz/category/news/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://330k.biz/</link>
	<description>製造業から金融業に社内SEとして転職。独身。シンプルライフでお金を貯め、アーリーリタイアして隠居を目指します。</description>
	<lastBuildDate>Thu, 13 Sep 2018 12:52:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>ja</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>サマータイムには反対です。中途半端な制度だから。</title>
		<link>https://330k.biz/2018/08/28/%e3%82%b5%e3%83%9e%e3%83%bc%e3%82%bf%e3%82%a4%e3%83%a0%e3%81%ab%e3%81%af%e5%8f%8d%e5%af%be%e3%81%a7%e3%81%99%e3%80%82%e4%b8%ad%e9%80%94%e5%8d%8a%e7%ab%af%e3%81%aa%e5%88%b6%e5%ba%a6%e3%81%a0%e3%81%8b/</link>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 15:56:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[ニュース]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=318</guid>
		<description><![CDATA[2020年の東京オリンピックで、暑い時間帯を避けるために2時間のサマ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>2020年の東京オリンピックで、暑い時間帯を避けるために2時間のサマータイム導入を検討、というニュースがありました。</p>
<p>すでにいろいろな方が反対意見を述べています。</p>
<ul>
<li>すでに導入している欧州ではサマータイム廃止の運動が起きている。
<ul>
<li>医学的に生活リズムが崩れることによる悪影響がある。</li>
<li>導入当時に期待していたほど省エネルギー効果がない。</li>
</ul>
</li>
<li>日本の情報システムはサマータイムを考慮していないものが多い。<br />
切り替えコストが高すぎし、そもそも2020年に作業が間に合わない。</li>
<li>東京で行うオリンピックのために、日本全体の時間帯を動かすのはナンセンス。</li>
</ul>
<p>どれも非常に論理的で、私も同意します。<br />
特に、社内SEとしては、情報システムの改修にかかるコストや人月を考えると、<br />
到底実現は無理だろうと思っています。</p>
<p>さて、私はちょっと違う視点からの理由を考えたいと思います。</p>
<p>それは「サマータイムが、時刻の定義として中途半端な制度だ」という理由です。</p>
<p>人類と、時刻との関係性の歴史を考えると、サマータイムは中途半端なのです。</p>
<h1>初期の人類と時刻の関係は「不定時法」</h1>
<p>人類が文明作ったところでは、かならず農耕のために暦が発明されています。<br />
おそらく最初に時刻を図るために作られた道具は、日時計です。</p>
<p>日時計が影を作るのは日中だけですから、<br />
1日は日の出から始まり、(北半球では)南中を経て、日の入りで終わります。</p>
<p>現代と違い、「1秒」という固定された時間の長さはなく、<br />
逆に、日の出から日の入りまでの時間が「1日」でした。</p>
<p>当然、季節によって1日の長さは変わるのですが、夏でも冬でも1日は1日で、<br />
その「1日」のほうの長さが変わっていました。</p>
<p>現代の24時間制で例えると、<br />
季節によらず「日の出＝6時」「南中＝12時」「日の入り＝18時」が固定されている感じです。</p>
<p>日本でも、江戸時代までは、このような「不定時法」が使われていました。<br />
→ 参考) <a href="https://www.gakken.co.jp/kagakusouken/spread/oedo/03/kaisetsu1.html" target="_blank" rel="noopener">江戸の時刻制度“不定時法”</a></p>
<p>現在のように照明器具がたくさんあったわけではありませんので、<br />
人間の活動も基本的に日の出から日の入りまで、となります。</p>
<p>なので、この「不定時法」は「人間の生活に時刻が合わせた制度」と言えます。</p>
<h1>現在の時刻は基本的に「定時法」</h1>
<p>時代が進み、科学技術が発達するとともに、<br />
不定時法のように時間の単位が一定ではないと不便が生じるようになってきました。</p>
<p>例えば、大航海時代、航海中に自分の船の位置を推定するためには精度の高い時計が必要とされましたが、<br />
これは不定時法では計算できません。<br />
(緯度は夜間に星を観測することで得られたが、経度については自船の速度と、時間から推定する必要がありました)</p>
<p>また、照明器具が発達して、人類の活動時間が増え、あまり日の出と日没に左右されないようになってきました。</p>
<p>そこで、1日を24時間に等分割する、「定時法」が広まりました。</p>
<p>厳密に言うと、1日の長さも1年を通じて変化します(均時差)がありますので、<br />
「平均的な1日」を24時間とするようにし、1時間を60分に、1分を60秒に当初は決めました。</p>
<p>その後、地球の自転の速度も微妙に変化(徐々に遅くなっている)ことがわかりましたので、<br />
その基準を現在は原子時計から決めるように1秒という時間の単位が定義されています。</p>
<p>このように、現在の時間の定義は、人間の活動ではなく、<br />
「物理法則が基準となっている制度」と言えます。</p>
<h1>サマータイムは中途半端</h1>
<p>さて、この人類の歴史の流れを考えたとき、サマータイムは極めて中途半端な制度と言えるのではないでしょうか。</p>
<p>サマータイムを施行しているところでも、1秒の定義はサマータイムを導入していないところと同じです。</p>
<p>なので、「物理法則が基準となっている時刻制度」を利用しています。</p>
<p>それにも関わらず、夏の間は日の出の時刻が早くなるから、それに合わせて時刻を早め、<br />
人間の活動も時刻に合わせて早くする、というサマータイム制度は<br />
「人間の生活・活動が基準として、時刻を決めている」と言えます。</p>
<p>この矛盾が、私が「サマータイムは中途半端な制度」と考える理由です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>以上のように、私は現代の人類と時間の関係性から考えてサマータイムが中途半端な制度だから反対です。<br />
中途半端な制度というのは、大体の場合効率が落ちますし、何より美しくありません。</p>
<p>反対に、賛成派の人は、「欧米ではやっているから」という理由だけで賛成していて、<br />
事実や論理に基づかない意見が多いように感じます。</p>
<p>もしサマータイムが実施されるようなことがあれば、<br />
「日本の社会はサイエンスに基づく判断ができない幼稚な社会だ」と私が失望することでしょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>「『銀行はもうすぐ終わる』という安易な未来予測が見落としていること」を読んで</title>
		<link>https://330k.biz/2018/05/31/%e3%80%8c%e3%80%8e%e9%8a%80%e8%a1%8c%e3%81%af%e3%82%82%e3%81%86%e3%81%99%e3%81%90%e7%b5%82%e3%82%8f%e3%82%8b%e3%80%8f%e3%81%a8%e3%81%84%e3%81%86%e5%ae%89%e6%98%93%e3%81%aa%e6%9c%aa%e6%9d%a5%e4%ba%88/</link>
		<pubDate>Wed, 30 May 2018 17:00:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[ニュース]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=31</guid>
		<description><![CDATA[元記事 :「銀行はもうすぐ終わる」という安易な未来予測が見落としてい&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>元記事 :<a href="http://gendai.ismedia.jp/articles/-/55846" target="_blank" rel="noopener">「銀行はもうすぐ終わる」という安易な未来予測が見落としていること</a></p>
<p>この人の文章、ツッコミどころ満載なのですが、<br />
文章がわかりにくいためにツッコみにくいです。</p>
<p>話題があっちこっちに飛びすぎていて(頑張って勉強したであろうことはわかる)、<br />
個々の事柄に理解が浅く、結論に至るまでの論理がなっていません。<span id="more-31"></span></p>
<blockquote><p>そして、オープンAPI（Application Programing. Interface）で情報の共有も始まる。これはあたかも１つのインフラとなっていくようなものである。</p></blockquote>
<p>「APIで情報の共有」という表現をするのは理解が足りない証拠です。</p>
<p>APIというのは名前の通り、情報へのインターフェースであって、情報そのものではありません。<br />
だから、情報の「共同利用」が可能になるのであって、情報自体を共有するわけではないのです。</p>
<blockquote><p>しかし、この電子化もスピードが速すぎると、ついてこれない利用者も出てくる、電子化が進んでいる北欧スウェーデンでは商店が現金の取り扱いをしなくなってきたために、年配の方が日常品の売買が出来なくなっている。そのため、電子化といっても、そのスピードも大事になって来る。</p></blockquote>
<p>この段落の結論は「電子化のスピードが大事になってくる」ということになるのですが、<br />
スピードを早めるべきか(一刻も早く電子化して年配者にも十分な教育の時間を作る)、<br />
それとも遅くするべきか(ついてこれない年配者が死ぬまでは電子化しない)、<br />
の2通りの意見が考えられます。<br />
これをきちんと書かないと論評になっていません。</p>
<blockquote><p>もっとも、重要なのは「集中化」である。銀行など金融機関をはじめとして、進んでいるのは分散化ではなく、集中化である。集中化してクラウド化するのが最近のインフラの流れである。</p></blockquote>
<p>銀行システムはメインフレームの時代から、「集中」の最たるものなのですが、ご存じないのでしょうか？</p>
<blockquote><p>また、集中化してクラウド化することのメリットとして、最近事件が多いハッキングやサイバー攻撃などの問題に対応できることがある。</p></blockquote>
<p>これは何を言っているのかわからりません。<br />
集中システムでは中央ノードが死ぬとシステム全部が死ぬし、中央ノードの制御を奪われたら終わりです。</p>
<p>「最近事件が多いハッキングやサイバー攻撃などの問題」というのもほとんどは標的が集中システムです。<br />
(そもそも現状で実用化されているシステムはほとんどが集中型です)</p>
<blockquote><p>銀行に最後に残される価値は「信用」ではないかと考えている。</p></blockquote>
<blockquote><p>銀行はしっかりとやってくれるという、任せていて大丈夫という基本的な「信用」こそ経営的価値になっていく。</p></blockquote>
<p>「信用」に至る論理がそれまで書かれておらず、突飛です。<br />
しかも曖昧な表現の文章が続きます。</p>
<p>その「信用」についても、銀行に務める人間より、(計算ミスや横領しない)システムが担保していると考えられます。<br />
(人間は悪意を持って不正を働きますが、現在の機械は働きません)</p>
<p>信用を失った銀行は潰れるでしょう。<br />
ただ、逆に信用があるからといって生き残れるとは限りません。<br />
これは筆者自身がこの記事の前段に述べています。</p>
<blockquote><p>公的機関（国や地方の公共団体）もニーズがある。基本的に巨額の財政赤字を抱えており、経営的な改善が望まれているからである。</p></blockquote>
<blockquote><p>この点で「しっかりやる人材」としての銀行員は評価されるものなのである。</p></blockquote>
<p>これも最初に読んで意味不明でした。<br />
「しっかりやる人材」が巨額の財政赤字を解決できるのでしょうか？</p>
<p>筆者はそれまでの文章で以下のように対比してきました。</p>
<ul>
<li>今後は起業時から銀行が支援するので、銀行員には今までの仕事とは違う能力が求められる</li>
<li>これに対し、今までの銀行員も、「しっかりやる人材」として信用が評価される</li>
</ul>
<p>なので、公的機関からニーズがあるのは、今までの仕事とは違う能力を持った銀行員であり、正反対です。</p>
<p>筆者自身混乱しているのがわかります。</p>
<p>ニュースを広く集めているのはよくわかりますので、<br />
もう少し理解を深めてください。<br />
(なんかできない学生へのアドバイスみたいですね)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
