<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>330k &#8211; 金融エンジニアの諦観シンプルライフで俗世離脱</title>
	<atom:link href="https://330k.biz/author/admin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://330k.biz/</link>
	<description>製造業から金融業に社内SEとして転職。独身。シンプルライフでお金を貯め、アーリーリタイアして隠居を目指します。</description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2018 13:07:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>ja</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>「技術」と「技能」を混同していませんか？　違いを解説します</title>
		<link>https://330k.biz/2018/09/03/%e3%80%8c%e6%8a%80%e8%a1%93%e3%80%8d%e3%81%a8%e3%80%8c%e6%8a%80%e8%83%bd%e3%80%8d%e3%82%92%e6%b7%b7%e5%90%8c%e3%81%97%e3%81%a6%e3%81%84%e3%81%be%e3%81%9b%e3%82%93%e3%81%8b%ef%bc%9f%e3%80%80%e9%81%95/</link>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 13:07:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=322</guid>
		<description><![CDATA[「科学技術立国日本」などといいますが、この「技術」という言葉を正しく&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「科学技術立国日本」などといいますが、この「技術」という言葉を正しく理解している人は少ないのが現状です。</p>
<p>特に、「技能」という言葉と混同している例がよく見られます。</p>
<h1>「技術」とは？</h1>
<p>技術は英語の「Technology」を訳した言葉です。</p>
<p><a href="https://en.oxforddictionaries.com/definition/technology" target="_blank" rel="noopener">Oxfordの辞書で「Technology」を調べる</a>と、</p>
<blockquote><p>1. The application of scientific knowledge for practical purposes, especially in industry.</p>
<p>訳) 特定の目的、特に工業における科学の知識の応用</p></blockquote>
<p>と出てきます。</p>
<p>「科学の(Scientific)」ということは、普遍的なものである、ということです。</p>
<p>科学は、世界の普遍的な原理を明かすことが目的なので、<br />
人によって結果が異なる、ということは認められません。<br />
誰がやっても同じにならなければ、普遍的な原理ではないのです。<br />
小保方さんのSTAP細胞が反例です。</p>
<p>また、「知識の応用」ですので、これは能力ではありません。</p>
<p>人によらず普遍的なもの、能力ではない、という2点から、<br />
<strong>「技術＝Technology」は属人的なものではない</strong>、ということがわかります。</p>
<h1>「技能」とは？</h1>
<p>技能は英語で「Skill」にあたる言葉です。</p>
<p>同様に、<a href="https://en.oxforddictionaries.com/definition/skill" target="_blank" rel="noopener">Oxfordの辞書で調べる</a>と、</p>
<blockquote><p>The ability to do something well</p>
<p>訳) 何かを上手に行う能力</p></blockquote>
<p>となっています。</p>
<p>技術と違って、明確に「能力」と書かれています。<br />
能力は個々人が獲得するものですから、<br />
<strong>「技能＝Skill」は属人的なもの</strong>です。</p>
<p>ちなみに、もう1つ「技巧＝Technique」という言葉もありますが、<br />
これはSkillよりも細かく見た範囲に使われます。</p>
<p>例文として、「リオネル・メッシは数々のドリブルテクニックを駆使して、<br />
敵を抜いてゴールを取る技能(＝スキル)を持っている」という感じになります。</p>
<p>これが「ゴールを取る技術(＝テクノロジー)を持っている」というと、間違いになります。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>「技術」と「技能」の違いは分かりましたでしょうか？<br />
まとめると以下のようになります。</p>
<ul>
<li>技術
<ul>
<li>ある事柄を達成するための<strong>知識、知識体系</strong></li>
<li>科学(Science)に基づく</li>
<li>属人的ではない</li>
</ul>
</li>
<li>技能
<ul>
<li>ある事柄を達成するための<strong>能力 </strong></li>
<li>経験に基づく</li>
<li>属人的である</li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>サマータイムには反対です。中途半端な制度だから。</title>
		<link>https://330k.biz/2018/08/28/%e3%82%b5%e3%83%9e%e3%83%bc%e3%82%bf%e3%82%a4%e3%83%a0%e3%81%ab%e3%81%af%e5%8f%8d%e5%af%be%e3%81%a7%e3%81%99%e3%80%82%e4%b8%ad%e9%80%94%e5%8d%8a%e7%ab%af%e3%81%aa%e5%88%b6%e5%ba%a6%e3%81%a0%e3%81%8b/</link>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 15:56:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[ニュース]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=318</guid>
		<description><![CDATA[2020年の東京オリンピックで、暑い時間帯を避けるために2時間のサマ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>2020年の東京オリンピックで、暑い時間帯を避けるために2時間のサマータイム導入を検討、というニュースがありました。</p>
<p>すでにいろいろな方が反対意見を述べています。</p>
<ul>
<li>すでに導入している欧州ではサマータイム廃止の運動が起きている。
<ul>
<li>医学的に生活リズムが崩れることによる悪影響がある。</li>
<li>導入当時に期待していたほど省エネルギー効果がない。</li>
</ul>
</li>
<li>日本の情報システムはサマータイムを考慮していないものが多い。<br />
切り替えコストが高すぎし、そもそも2020年に作業が間に合わない。</li>
<li>東京で行うオリンピックのために、日本全体の時間帯を動かすのはナンセンス。</li>
</ul>
<p>どれも非常に論理的で、私も同意します。<br />
特に、社内SEとしては、情報システムの改修にかかるコストや人月を考えると、<br />
到底実現は無理だろうと思っています。</p>
<p>さて、私はちょっと違う視点からの理由を考えたいと思います。</p>
<p>それは「サマータイムが、時刻の定義として中途半端な制度だ」という理由です。</p>
<p>人類と、時刻との関係性の歴史を考えると、サマータイムは中途半端なのです。</p>
<h1>初期の人類と時刻の関係は「不定時法」</h1>
<p>人類が文明作ったところでは、かならず農耕のために暦が発明されています。<br />
おそらく最初に時刻を図るために作られた道具は、日時計です。</p>
<p>日時計が影を作るのは日中だけですから、<br />
1日は日の出から始まり、(北半球では)南中を経て、日の入りで終わります。</p>
<p>現代と違い、「1秒」という固定された時間の長さはなく、<br />
逆に、日の出から日の入りまでの時間が「1日」でした。</p>
<p>当然、季節によって1日の長さは変わるのですが、夏でも冬でも1日は1日で、<br />
その「1日」のほうの長さが変わっていました。</p>
<p>現代の24時間制で例えると、<br />
季節によらず「日の出＝6時」「南中＝12時」「日の入り＝18時」が固定されている感じです。</p>
<p>日本でも、江戸時代までは、このような「不定時法」が使われていました。<br />
→ 参考) <a href="https://www.gakken.co.jp/kagakusouken/spread/oedo/03/kaisetsu1.html" target="_blank" rel="noopener">江戸の時刻制度“不定時法”</a></p>
<p>現在のように照明器具がたくさんあったわけではありませんので、<br />
人間の活動も基本的に日の出から日の入りまで、となります。</p>
<p>なので、この「不定時法」は「人間の生活に時刻が合わせた制度」と言えます。</p>
<h1>現在の時刻は基本的に「定時法」</h1>
<p>時代が進み、科学技術が発達するとともに、<br />
不定時法のように時間の単位が一定ではないと不便が生じるようになってきました。</p>
<p>例えば、大航海時代、航海中に自分の船の位置を推定するためには精度の高い時計が必要とされましたが、<br />
これは不定時法では計算できません。<br />
(緯度は夜間に星を観測することで得られたが、経度については自船の速度と、時間から推定する必要がありました)</p>
<p>また、照明器具が発達して、人類の活動時間が増え、あまり日の出と日没に左右されないようになってきました。</p>
<p>そこで、1日を24時間に等分割する、「定時法」が広まりました。</p>
<p>厳密に言うと、1日の長さも1年を通じて変化します(均時差)がありますので、<br />
「平均的な1日」を24時間とするようにし、1時間を60分に、1分を60秒に当初は決めました。</p>
<p>その後、地球の自転の速度も微妙に変化(徐々に遅くなっている)ことがわかりましたので、<br />
その基準を現在は原子時計から決めるように1秒という時間の単位が定義されています。</p>
<p>このように、現在の時間の定義は、人間の活動ではなく、<br />
「物理法則が基準となっている制度」と言えます。</p>
<h1>サマータイムは中途半端</h1>
<p>さて、この人類の歴史の流れを考えたとき、サマータイムは極めて中途半端な制度と言えるのではないでしょうか。</p>
<p>サマータイムを施行しているところでも、1秒の定義はサマータイムを導入していないところと同じです。</p>
<p>なので、「物理法則が基準となっている時刻制度」を利用しています。</p>
<p>それにも関わらず、夏の間は日の出の時刻が早くなるから、それに合わせて時刻を早め、<br />
人間の活動も時刻に合わせて早くする、というサマータイム制度は<br />
「人間の生活・活動が基準として、時刻を決めている」と言えます。</p>
<p>この矛盾が、私が「サマータイムは中途半端な制度」と考える理由です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>以上のように、私は現代の人類と時間の関係性から考えてサマータイムが中途半端な制度だから反対です。<br />
中途半端な制度というのは、大体の場合効率が落ちますし、何より美しくありません。</p>
<p>反対に、賛成派の人は、「欧米ではやっているから」という理由だけで賛成していて、<br />
事実や論理に基づかない意見が多いように感じます。</p>
<p>もしサマータイムが実施されるようなことがあれば、<br />
「日本の社会はサイエンスに基づく判断ができない幼稚な社会だ」と私が失望することでしょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>「成長」を目標にするのは間違い。成長を自己目的化していませんか？</title>
		<link>https://330k.biz/2018/08/15/%e3%80%8c%e6%88%90%e9%95%b7%e3%80%8d%e3%82%92%e7%9b%ae%e6%a8%99%e3%81%ab%e3%81%99%e3%82%8b%e3%81%ae%e3%81%af%e9%96%93%e9%81%95%e3%81%84%e3%80%82%e6%88%90%e9%95%b7%e3%82%92%e8%87%aa%e5%b7%b1%e7%9b%ae/</link>
		<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 13:03:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=314</guid>
		<description><![CDATA[「働くことによって成長したい」「自己実現のために働きたい」という人は&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「働くことによって成長したい」「自己実現のために働きたい」という人は多いですが、<br />
ちょっと立ち止まって考えてみたほうが良いのではないでしょうか。</p>
<h1>成長が自己目的化していませんか？</h1>
<p>成長は、目的ではなく、何かのための手段です。</p>
<p>なので、一番考えるべきことは、「何のために成長したいのか」です。</p>
<p>また、ここで「自己実現のため」という人も要注意です。</p>
<p>自己実現もそれ自体が目標ではなく、「どう生きるか」という目的のための手段に過ぎません。</p>
<p>「自己実現のために」という人は、マズローの段階欲求説に影響されて発言しているのですが、<br />
マズローの段階欲求説はよく引用されている割には、正しく理解できている人は少ない印象です。</p>
<h1>成長は善とは限りません</h1>
<p>「成長」という言葉は、無条件で「善」だという印象を抱きがちです。</p>
<p>ですが、資本主義経済が経済成長を目的として(まさに成長が自己目的化している例ですが)活動した結果、<br />
環境問題や貧富の問題を引き起こしている事実を考えると、<br />
どうやら無条件に「成長は善である」とは言えなさそうなことがわかります。</p>
<p>成長に限らず、ものごとが変化する(諸行無常)中で、<br />
変化は見る人によって「善」にも「悪」にもなりえます。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>成長は目的ではなく手段です。また成長は善にも悪にもなりえます。</p>
<p>何のための成長かよく考えましょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>情報は整理するものではなく検索するもの</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/30/%e6%83%85%e5%a0%b1%e3%81%af%e6%95%b4%e7%90%86%e3%81%99%e3%82%8b%e3%82%82%e3%81%ae%e3%81%a7%e3%81%af%e3%81%aa%e3%81%8f%e6%a4%9c%e7%b4%a2%e3%81%99%e3%82%8b%e3%82%82%e3%81%ae/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:19:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=308</guid>
		<description><![CDATA[社内SEをしていると、「会社のファイルサーバの深い階層にあるファイル&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>社内SEをしていると、「会社のファイルサーバの深い階層にあるファイルが見つからない」<br />
「メールの振り分け条件を細かく設定したら、どこに入ったかわからなくなった」<br />
などのトラブルに遭うことがあります。</p>
<p>私からすると、「なんで自分の足を引っ張るような使い方してるの？」と思ってしまいます。</p>
<h1>整理することはなんら価値を生みません</h1>
<p>整理整頓は重要なのですが、整理整頓自体はなんら価値を生まない行為です。<br />
整理整頓によって効率よくモノや情報が取り出せたときに初めて価値が生まれます。</p>
<p>まとめると、</p>
<p><strong>(整理することによってモノや情報を取り出すのを節約できた時間) &#8211; (整理自体にかかった時間)</strong></p>
<p>がプラスになったときに効果があります。</p>
<p>ふつうのモノであれば、上の式はだいたいプラスになります。<br />
モノが散らかっている部屋の中で、捜し物をすると大変です。</p>
<p>普段から部屋やデスクを整理しておけば、<br />
捜し物を見つけ出すのは格段に早くなります。</p>
<h1>コンピュータによって情報を探し出すのは簡単になった</h1>
<p>しかし、情報であればちょっと話が変わってきます。</p>
<p>乱雑に置いてあっても、<strong>「検索できるのであれば」</strong>探し出すのは簡単です。</p>
<p>検索キーワードに打ち込めば、Google先生が瞬時に探しものを見つけてきてくれます。<br />
整理しなくても情報を取り出すのにかかる時間が少ないので、<br />
<strong>整理して節約できたとしてもその効果が小さい</strong>のです。</p>
<p>なお、メールの振り分け設定は、コンピュータの力を借りる場面を間違えています。</p>
<p>メールの振り分け条件というのは、情報を整理するときにコンピュータの力を使っていますが、探すときには人間の力です。<br />
検索して探すのは、情報は整理せず、探すときにコンピュータの力を借りるやり方です。</p>
<p>昔のPCでは高速に検索するためのリソース(メモリやインデックスを置くためのディスク領域)に余裕がありませんでしたが、<br />
今日のPCでは余力が十分にあります。</p>
<p>まして、Gmailなどのクラウドサービスを使うのであれば、Google先生がやってくれます。<br />
なので情報では整理せずに、使いたいときに検索する、という考え方が重要になります。</p>
<h1>検索キーワードを思い出せない = 重要でない</h1>
<p>このような話をすると、決まって「検索するためのキーワードが思いつかないときに困る」という反論をされます。</p>
<p>ただ、私にとってはそんなことはどうでもよいです。<br />
なぜなら、<strong>「キーワードすら思い出せないなら、その情報は重要でない。むしろ忘れるべき。」</strong>と考えているからです。</p>
<p>もっというと、キーワードすら思い出せない情報、というのは自分で作ったものではなく、<br />
他人にもらったもので、もらった時点では「あまり重要ではないな」という判断をされたものがほとんどです。</p>
<p>なので、最悪でもその人からもらい直せば済みます。(相手の時間を無駄に奪う行為になるので、最後の手段です)</p>
<h1>検索を使いこなすための具体的な方法</h1>
<p>私の場合、以下のルールを守るようにいつも仕事をしています。</p>
<ul>
<li>業務はできる限りメールやハングアウトで行う。</li>
<li>紙で受け取った資料は、すぐにスキャン→OCR→Googleドライブに放り込む</li>
<li>メールやファイルで「削除」は使わない。
<ul>
<li>メールは案件が終わり次第アーカイブ</li>
<li>ファイルも「old」フォルダにどかどか放り込む</li>
</ul>
</li>
<li>メールの自動振り分けやフィルタ機能は極力使わない
<ul>
<li>どうでもいいメルマガのみ、「受信トレイをスキップ(アーカイブ)する」に設定</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>上記のルールで仕事を毎日していますので、<br />
進行中の案件に関するメールは受信トレイに、ファイルはダウンロードフォルダに集まります。<br />
これが案件が終わると、受信トレイやダウンロードから消えていきます。</p>
<p>要は<strong>仕事をすれば、自動的に整理が行われる</strong>、という状況です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>私がこの考え方をどこで拾ってきたのか、よく覚えていませんが、<br />
Gmailに触れたのと同時期でしたので、2005〜2006年頃のはずです。</p>
<p>調べてみたところ、2008年の書物ですが、<br />
野口悠紀雄著の「超『超』整理法」という本の中の「分類するな　検索せよ」という言葉が有名のようですね。<br />
Kindle版がないのがちょっと残念です。</p>
<p><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=4062149486&amp;linkId=4ea0918dfaa4fe2ce308b128b0226f45&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>画廊というものに入ってみました</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/30/%e7%94%bb%e5%bb%8a%e3%81%a8%e3%81%84%e3%81%86%e3%82%82%e3%81%ae%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%81%a3%e3%81%a6%e3%81%bf%e3%81%be%e3%81%97%e3%81%9f/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 12:31:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=305</guid>
		<description><![CDATA[ゴルフの練習のためにヨドバシアキバの屋上の練習場に行ったあと、ぶらぶ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>ゴルフの練習のためにヨドバシアキバの屋上の練習場に行ったあと、ぶらぶらと秋葉原の街を歩いていたら、<br />
画廊の店員さんから「絵を見ていきませんか」と声をかけられてので、生まれて初めて入ってみました。</p>
<p>中学生時代に「一生絵画とは縁を切る」と心に誓っていた私が<br />
画廊というものに入ってみた感想を書いてみたいと思います。</p>
<h1>中学時代の美術の成績は10段階中で2</h1>
<p>私は小学生の頃から絵が好きではなかったのですが、決定的となったのは中学2年生のときでした。</p>
<p>よくある「何でもいいから絵をかけ」という課題に、何を書けばいいのか途方に暮れた私は、とうとう提出することができませんでした。</p>
<p>私の中学校では、美術もペーパーテストがあり、作家についてや図法についての問題が出ました。<br />
そのテストで私は学年5位(200人中)を取ったのですが、<br />
学期末に渡された美術の成績は2(10段階の相対評価)でした。</p>
<p>ちなみに、1の成績がついたのは不登校だった生徒なので、要は最下位でした。</p>
<p>このとき<strong>私は「一生絵は描かない、関わらない」と心に決めました</strong>。</p>
<h1>画廊というものに入ってみた</h1>
<p>高校以降は美術の授業もなかったので、無事絵画とは縁が切れた生活を遅れていた私ですが、<br />
<s>きれいなお姉さんに声をかけられたので</s>文化レベル的にどうなんだ、という疑問は持っていたので、入ってみました。</p>
<p>画廊に入ると、壁に数人の画家による絵が数枚ずつ飾ってありました。</p>
<p>声をかけてきたお姉さんが「この作品の特徴はこうで・・・」「この作者はこうで・・・」などと説明してくれます。</p>
<p>それから「ひとつだけ部屋に飾るならどの絵が良い？」ときかれたので、<br />
私は好みの絵柄の絵を選択したところ、その作品について熱く語ってくれました。</p>
<p>最初はその作品や作者についての話だったので、<br />
私も適当に話を合わせて盛り上がっていましたが、<br />
だんだんとお値段やローンなどの商売トークに変わっていき、雲行きが怪しくなってきました。</p>
<h1>残念だった点</h1>
<p>画廊というのも商売でやっていますので、しょうがない点もあるのだと思いますが、<br />
やはり商売トークになっていくと残念に感じる点がいくつかありました。</p>
<h2>1. ローンを組ませたがる</h2>
<p>私は美術品の相場を知らないのですが、勧められた絵は数十万円するものでした。</p>
<p>なので、普通の人はローンを組んで買うものなのでしょうが、<br />
私の場合、仮想通貨で100万円単位でぶっ飛ばす程度にはキャッシュがありますので、<br />
買うとしても現金一括払いです。</p>
<p>なのに、やたらとローンを組ませようと案内してきました。</p>
<p>なぜかというと、自社ローンを組んで販売し、その金利を稼ぎたい、というカラクリのようです。<br />
ローンを組むと、総額で1割ほど多く支払うハメになります。</p>
<h2>2. その場で決めさようとする</h2>
<p>普通、数十万円もの高価な商品を購入するとき、慎重に比較検討すると思います。</p>
<p>なのに、「絵は衝動買いするものです！」という理論で即断させようとしてきます。</p>
<p>期限を決めて<strong>冷静になる時間を奪う手法は、心理学的にかなり有効</strong>であることを私は知っていましたので、<br />
絶対に「少なくとも今日この場で決めることはしない」と決めました。</p>
<h2>3. 値引きしてくる</h2>
<p>私が購入を渋っていると、最後には2割ほどの値引きを提案してきました。</p>
<p>絵画などの芸術品は、実用品ではありません。<br />
なので、「自分で納得した価格を出す」ものです。</p>
<p>店員さん自身も、それまで<br />
「絵というものは一目惚れ」「自分で納得できるものを持つことが重要」と行っていました。</p>
<p>なのに、最後に値引きをやってしまうと、それまでの行為が台無しです。</p>
<p>自分が心底気に入って買ったものが、「他の人には安く売ってたよ」と聞いたら、<br />
だいたいの人はちょっとショックを受けると思います。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>シンプルライフではモノを減らすとともに、上質なものを選ぶ、ということが重要です。<br />
なので、本当に自分が気に入った1点の絵を飾るのは良いことだと思います。</p>
<p>とはいえ、それも自分の審美眼が鍛えられていれば、の話です。</p>
<p>さすがに、数十万円のものをすぐに購入を決めさせるやり方はどうかと思います。</p>
<p>私は一通り終わったところでさっさと切り上げて帰りました。<br />
もし店員さんの心理テクニックにやられていたら、今頃後悔していたでしょう。</p>
<p>意思を強く持つことは重要です。</p>
<p>もし買ってしまったらクーリングオフですね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>金融業は潰すべき企業を永らえさせていないか？</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/28/%e9%87%91%e8%9e%8d%e6%a5%ad%e3%81%af%e6%bd%b0%e3%81%99%e3%81%b9%e3%81%8d%e4%bc%81%e6%a5%ad%e3%82%92%e6%b0%b8%e3%82%89%e3%81%88%e3%81%95%e3%81%9b%e3%81%a6%e3%81%84%e3%81%aa%e3%81%84%e3%81%8b%ef%bc%9f/</link>
		<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 13:01:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=302</guid>
		<description><![CDATA[働き方改革や残業規制、人手不足や最低賃金に関するニュースを見ていると&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>働き方改革や残業規制、人手不足や最低賃金に関するニュースを見ていると、<br />
企業の経営者から次の意見が書かれることがよくある。</p>
<p>「まじめに労働基準法を守ったり、賃金を上げると、経営が成り立たない」</p>
<p>これに対して、私の基本的なスタンスは<br />
「経営が成り立たないなら、さっさと市場から退場するべし」<br />
です。</p>
<p>日本企業の労働生産性が、他国に比べて低いことは有名ですが、<br />
これは日本市場の新陳代謝が不活発であるためではないでしょうか。</p>
<p>これに対して、金融業としては新陳代謝を活発にするべく、<br />
退場させるべき企業に対して倒産させるべきと思っています。</p>
<p>もっとも、地方銀行も資金の借り手となる企業がいないので本業で赤字、という現状です。<br />
仕方ないので、存続させるべきでない企業に対しても、<br />
銀行が存続するには融資を継続するしかありません。</p>
<p>金融業自体も自身の存続のために、潰すべき企業を永らえさせています。</p>
<p>ということは、地方銀行自体も潰れるべきです。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>もしかしたら、金融業は新陳代謝に有害な存在で、<br />
資本主義の内部で解決できない問題かもしれません。</p>
<p>ただ、他国の金融業は、資本主義の内部でも<br />
新陳代謝に邪魔になっている気がしないので、もう少し勉強してみます。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>「シンプル」とはどういうこと？　書評: シンプルに生きる 人生の本物の安らぎを味わう</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/28/%e3%80%8c%e3%82%b7%e3%83%b3%e3%83%97%e3%83%ab%e3%80%8d%e3%81%a8%e3%81%af%e3%81%a9%e3%81%86%e3%81%84%e3%81%86%e3%81%93%e3%81%a8%ef%bc%9f%e3%80%80%e6%9b%b8%e8%a9%95-%e3%82%b7%e3%83%b3%e3%83%97%e3%83%ab/</link>
		<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 12:24:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[書評]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=298</guid>
		<description><![CDATA[「シンプルライフ」という言葉が流行っています。 私もシンプルライフを&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「シンプルライフ」という言葉が流行っています。<br />
私もシンプルライフを目指して日々生活しておりますが、<br />
この「シンプル」とはどういうことでしょうか？</p>
<p>今回紹介する書籍にはその定義が書いてあります。</p>
<p>ドミニック・ローホー (著), 原 秋子 (翻訳) シンプルに生きる 人生の本物の安らぎを味わう</p>
<p><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=4062816245&amp;linkId=e7c450409fc6f7b9b153ac35bacefe9b&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></p>
<h1>「シンプル」とは「美しさと機能性が一致していること」</h1>
<p>著者は「シンプルとは、『美しいもの』と『適切で便利なもの』との完全な一致」と書いています。<br />
また、「それ以外の余計なものがあってはならない」とも書いてあります。</p>
<p>私もこれは同感です。</p>
<p>逆に、自分が「美しい」と感じたのに、それが機能美と一致しないのは、<br />
まだまだ審美眼が鍛えられていない証拠でしょう。</p>
<h1>ミニマリズムは高く付く</h1>
<p>同時に、「節約のためのシンプルライフ」という安易な考えも警告しています。</p>
<p>モノを減らすには、良いものを選ぶ必要があります。<br />
良いものを選ぶには、失敗を繰り返しながら、本当に自分に必要で美しいものを選んでいく過程が必要です。</p>
<p>なので、結果として、シンプルライフは安上がりではありません。</p>
<h1>自分で評価する習慣を</h1>
<p>以前の記事(<a href="https://330k.biz/2018/02/24/%e6%89%80%e6%9c%89%e7%89%a9%e3%81%ab%e3%82%b9%e3%83%86%e3%83%bc%e3%82%bf%e3%82%b9%e6%80%a7%e3%82%92%e6%b1%82%e3%82%81%e3%82%8b%e3%81%93%e3%81%a8%e3%81%af%e3%80%8c%e4%be%a1%e5%80%a4%e8%a6%b3%e3%80%8d/">所有物にステータス性を求めることは「価値観」か？</a>)に書いた私と同じ意見になるのですが、<br />
目にするものを自分で評価する習慣をつけることを説いています。</p>
<p>「私達は向上心のない貧しさに妥協している」とも書かれています。<br />
なかなか厳しいですね。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>この本にはシンプルライフとは何か、と同時に、それに至る方法も書かれており、おすすめです。</p>
<p>著者が日本人ではないのですが、日本に来て禅や伝統的な日本の生活様式の中から<br />
シンプルライフを見出していっているのは、嬉しくもあり、<br />
また日本人が忘れていて悲しくもある複雑な気持ちになりますね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>サンクコスト(埋没費用)と所有コストを認識して、捨てる決断を！</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/26/%e3%82%b5%e3%83%b3%e3%82%af%e3%82%b3%e3%82%b9%e3%83%88%e5%9f%8b%e6%b2%a1%e8%b2%bb%e7%94%a8%e3%81%a8%e6%89%80%e6%9c%89%e3%82%b3%e3%82%b9%e3%83%88%e3%82%92%e8%aa%8d%e8%ad%98%e3%81%97%e3%81%a6%e3%80%81/</link>
		<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:26:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=295</guid>
		<description><![CDATA[モノを大切にして長く使うことは大事なことですが、 「せっかくお金を出&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>モノを大切にして長く使うことは大事なことですが、<br />
「せっかくお金を出して買ったのにもったいない」と考えて捨てられないのもよくありません。</p>
<p>どんなモノでも、</p>
<ol>
<li>今までかけたコスト＝サンクコスト(埋没費用)</li>
<li>所有しつづけるためにかかるコスト</li>
</ol>
<p>がかかります。<br />
これらをしっかり認識して、勇気を持って捨てる決断が必要です。</p>
<h1>サンクコスト(埋没費用)とは</h1>
<p><a href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%8B%E6%B2%A1%E8%B2%BB%E7%94%A8" target="_blank" rel="noopener">Wikipedia</a>で調べると、以下のように出てきます。</p>
<blockquote><p>埋没費用（まいぼつひよう、英: sunk cost 〈サンクコスト〉）とは、<br />
事業や行為に投下した資金・労力のうち、<br />
事業や行為の撤退・縮小・中止をしても戻って来ない資金や労力のこと</p></blockquote>
<p>要は「すでに支払ったお金で、どうやっても取り戻せないもの」です。<br />
有名な例は、Wikipediaにもあるつまらない映画です。</p>
<p>問題：「2時間の映画のチケットを1800円で買った。映画を観始めた10分後に映画がつまらないと感じられた。その映画を観続けるべきか、それとも途中で映画館を退出するべきか」</p>
<ul>
<li>映画を観続けた場合：チケット料金1800円と上映時間の2時間を失う。</li>
<li>映画を観るのを途中でやめた場合：チケット代1800円と退出までの上映時間の10分間は失うが、残った時間の1時間50分をより有効に使うことができる。</li>
</ul>
<p>このように、チケット代の1800円はどうやっても取り戻せないので、サンクコスト(埋没費用)になります。</p>
<p>なので、「残り1時間50分をつまらない映画に費やすか、別の使い方をするか」という観点で判断するべき、となります。<br />
「払った1800円がもったいない」と思いがちですが、映画がつまらなかったなら、映画館を退出したほうが合理的なのです。</p>
<h1>モノを所有するためにかかるコスト</h1>
<p>お金や時間は失うことがわかりやすい例ですが、モノにおいても最初に買ったときにかかるコストのほか、<br />
所有し続けるためには、お金だけでなくいろいろなコストが発生します。</p>
<p>モノを自分の部屋に置いたなら、その分の場所代がかかります。<br />
メンテナンスのために自分の時間が奪われます。<br />
「自分が所有している」ということを覚えていないといけないので、頭も使います。</p>
<p>身の回りにモノが多い人は、知らず知らずのうちに頭を使って疲れています。</p>
<p>海外旅行など、荷物が多いと疲れますよね？</p>
<h1>余談 廃棄するためにかかるコスト</h1>
<p>余談になりますが、モノは捨てるためにもコストがかかります。<br />
代表的な例はごみ収集にかかる費用になりますが、中古品として売る場合も</p>
<ul>
<li>メルカリなどで売るなら、メルカリで登録して商談し発送するまでの労力</li>
<li>ハードオフに持っていくにも、労力やハードオフまでの交通費</li>
</ul>
<p>といったコストがかかってきます。</p>
<p>大きな例だと、鉄道の赤字路線が挙げられます。<br />
毎年赤字を出している路線がすぐに廃止されるとは限らないのは、<br />
廃止するためにかかる費用(設備の撤去や住民への補償など)が、毎年の赤字額よりもかなり高額になるためです。</p>
<p>なので、モノは購入→所有→廃棄までのライフサイクルの間、常にコストがかかります。<br />
「不必要なものは最初から買わない」のが最善となります。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>人間はどうしても失うことを恐れますので、一見非合理な行動を取ってしまいがちです。</p>
<ul>
<li>取り返せない費用はあきらめて、早めに方向転換すること</li>
<li>モノを所有するだけでもいろいろなコストが発生していること</li>
</ul>
<p>を認識して、勇気ある決断をしたいですね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>必要性と善悪は切り離して考えましょう</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/24/%e5%bf%85%e8%a6%81%e6%80%a7%e3%81%a8%e5%96%84%e6%82%aa%e3%81%af%e5%88%87%e3%82%8a%e9%9b%a2%e3%81%97%e3%81%a6%e8%80%83%e3%81%88%e3%81%be%e3%81%97%e3%82%87%e3%81%86/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 19:33:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[仏教]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=292</guid>
		<description><![CDATA[「競争は必要だ。だから競争は良いことである。」 こういう論理をする人&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「競争は必要だ。だから競争は良いことである。」</p>
<p>こういう論理をする人は一定数います。</p>
<p>ただ、上の文章をよくよく見てみると、<br />
「必要だから良い」というのは本当かな？という疑問が出てくると思います。</p>
<p>このことについて私の考えを書きたいと思います。</p>
<h1>「必要だから良い」という命題は真か？</h1>
<p>結論から言うと、これは偽です。</p>
<p>なぜなら、<strong>「必要悪」という言葉の存在が反証になっている</strong>からです。</p>
<p>「必要悪」を辞書で引くと、<br />
「ない方が望ましいが、組織などの運営上また社会生活上、やむをえず必要とされる物事。」(<a href="https://www.weblio.jp/content/%E5%BF%85%E8%A6%81%E6%82%AA" target="_blank" rel="noopener">Weblio 三省堂大辞林</a>)<br />
と書かれています。</p>
<p>よって、「必要だから良い」という論理は正しくない、ということになります。</p>
<h1>知らず知らずのうちに固定観念に縛られていませんか？</h1>
<p>善悪の判断は、必要性の有無によらない、ということになります。</p>
<p>善悪を必要性で判断してしまうと、下記のような間違いを犯してしまいます。</p>
<p>「資本主義経済で競争は必要だ。だから競争は善だ。」<br />
「自国の利益を守るためには戦争が必要だ。だから戦争は善だ。」<br />
「ホームレスのような生産性のない人間は社会に必要ない。だから排除することは悪ではない。」</p>
<p>競争が善か悪かにかかわらず資本主義経済を回すためには競争が必要です。<br />
戦争が必要とされるときもあるかもしれないが、戦争は絶対に悪です。<br />
社会に必要のない人間だからといって、生きる権利はあります。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>日大アメフト部の事件に代表されるように、<br />
日本人は「善悪の判断をする」という機会があまりないため、<br />
必要性によって善悪を判断してしまっている人が多いと思います。</p>
<p>ぜひとも善悪の判断は自分でできるようになりたいですね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>「問題」と「課題」の違いを意識しましょう</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/23/%e3%80%8c%e5%95%8f%e9%a1%8c%e3%80%8d%e3%81%a8%e3%80%8c%e8%aa%b2%e9%a1%8c%e3%80%8d%e3%81%ae%e9%81%95%e3%81%84%e3%82%92%e6%84%8f%e8%ad%98%e3%81%97%e3%81%be%e3%81%97%e3%82%87%e3%81%86/</link>
		<pubDate>Sun, 22 Jul 2018 15:19:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=286</guid>
		<description><![CDATA[私が新卒で入ったメーカで、最初の上司に以下のことを教わりました。 「&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>私が新卒で入ったメーカで、最初の上司に以下のことを教わりました。</p>
<ul>
<li>「問題」と「課題」は違うもの</li>
<li>同じ問題に対しても、人によって課題の立て方は変わってくる</li>
<li>仕事では解決方法そのものよりも、課題をどう設定したかを重点的に説明するべし</li>
</ul>
<p>それまで問題と課題の違いなど意識したことはありませんでしたが、<br />
上司から教わって目から鱗が落ちました。</p>
<h1>「問題」と「課題」とは？</h1>
<p>まず、問題と課題の定義から説明します。</p>
<ul>
<li>「問題」・・・理想や目標とする状態と、現状との乖離・ギャップ<br />
→ <strong>問題には「事実」のみ</strong>が入ります。<br />
例) 自動車事故による死者数が多い、収入に対して支出が多い、etc.</li>
<li>「課題」・・・問題を解決するために、何をするか、どのようなアプローチをとるか<br />
→ <strong>課題には「〇〇する」「〇〇させる」という言葉</strong>が入ります<br />
例) 自動運転を実用化させる、会社での成績を伸ばして収入を伸ばす、etc</li>
</ul>
<p>上記のように、「問題」と「課題」は違うのですが、<br />
<strong>「問題は事実、課題はこれからやること」</strong>と覚えておくと良いです。</p>
<h1>同じ問題に対して違う課題が設定される例</h1>
<p>問題と課題の違いをわかりやすくするために、同じ問題に対して違う課題が立てられる例を上げてみます。</p>
<p>例えば、上記の「自動車事故による死者が多い」という問題に対してですが・・・</p>
<ul>
<li>自動車メーカの技術者なら・・・
<ul>
<li>課題「自動運転を実用化する」</li>
<li>課題「車体の衝突安全性を向上させる」</li>
</ul>
</li>
<li>土木建築をやるひとなら・・・
<ul>
<li>課題「道路の舗装を改良する」</li>
</ul>
</li>
<li>行政なら・・・
<ul>
<li>課題「交差点の構造や信号機を改良する」</li>
<li>課題「運転免許更新時の講習内容を改善する」</li>
<li>課題「違反時の罰則を強化する」</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>などのように、同じ問題に対しても、課題の設定の仕方はいろいろ出てきます。</p>
<h1>説明で重要なのはやったことそのものよりも「問題」と「課題」</h1>
<p>ついつい、自分の仕事の内容を上司に報告したり、書類にまとめたりするときに、<br />
「自分がやったこと」を中心に説明してしまいますが、<br />
見る人にとって重要なのは、「何故この仕事をやろうとしたのか」です。</p>
<p>「問題」と「課題」をしっかり書けば、「なぜこの仕事をやろうとしたのか」がわかります。</p>
<p>逆に、ここをしっかり説明しておかないと、<br />
問題じゃないところを問題視したり、<br />
課題設定をミスって見当違いの方向に仕事を進めてしまうリスクがあります。</p>
<p>仕事をすすめる方向を間違ってしまうと、まるまる時間が無駄になってしまいます。<br />
どんなに「やったこと」が素晴らしくても、無意味です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<ul>
<li>問題と課題の違いは、「問題は事実のみ、課題はこれからやること」</li>
<li>同じ問題に対しても、人によって課題は異なる</li>
<li>他人には「問題」と「課題」をしっかり説明しましょう</li>
</ul>
<p>この「問題」と「課題」の違いを抑えることは、会社の中のみならず、<br />
日々の生活でも役に立ちます。</p>
<p>ぜひとも習得しましょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
