<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>330k &#8211; 金融エンジニアの諦観シンプルライフで俗世離脱</title>
	<atom:link href="https://330k.biz/author/admin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://330k.biz/</link>
	<description>製造業から金融業に社内SEとして転職。独身。シンプルライフでお金を貯め、アーリーリタイアして隠居を目指します。</description>
	<lastBuildDate>Tue, 18 Sep 2018 09:55:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>ja</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.8</generator>
	<item>
		<title>経営は有限のリソースをやりくりする仕事です。</title>
		<link>https://330k.biz/2018/09/18/%e7%b5%8c%e5%96%b6%e3%81%af%e6%9c%89%e9%99%90%e3%81%ae%e3%83%aa%e3%82%bd%e3%83%bc%e3%82%b9%e3%82%92%e3%82%84%e3%82%8a%e3%81%8f%e3%82%8a%e3%81%99%e3%82%8b%e4%bb%95%e4%ba%8b%e3%81%a7%e3%81%99%e3%80%82/</link>
		<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 09:55:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=335</guid>
		<description><![CDATA[私は平社員なので、経営者層・管理者層から指示を受ける立場ではあります&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>私は平社員なので、経営者層・管理者層から指示を受ける立場ではありますが、<br />
どうも「人や時間は有限である」という当たり前のことを理解していないと思うフシが多いです。</p>
<p>先日も、私に対してではないのですが、<br />
ある仕事(目的がない、二度手間)の指示が、経営者から秘書に出たので、<br />
私が「秘書の現在の労働時間を把握してますか？」と訪ねたところ、<br />
<strong>「できる、できないで言えばまだできるんだろ？」</strong>という返答がありました。</p>
<p>私は秘書の人の管理監督者ではないので、それ以上は追求しませんでしたが、<br />
「労働時間は有限である」という前提を理解していれば、上述のような発言はできないはずです。</p>
<p>そもそも、経営というのは「人・資金・時間という有限のリソースを、どううまく使って収益をよくするか」という仕事です。<br />
なんでもかんでも「やれ」と言うだけの人は経営者ではありません。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>人間の直感とその限界</title>
		<link>https://330k.biz/2018/09/14/%e4%ba%ba%e9%96%93%e3%81%ae%e7%9b%b4%e6%84%9f%e3%81%a8%e3%81%9d%e3%81%ae%e9%99%90%e7%95%8c/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:20:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[その他]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=332</guid>
		<description><![CDATA[最近のAIブームの影響からか、「人間の直感というのは素晴らしい」とい&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>最近のAIブームの影響からか、「人間の直感というのは素晴らしい」という論調がよく見られるようになりました。</p>
<p>確かに「深く考えていないのに、直感で出した答えが意外と当たっている」というのは正しいのですが、<br />
それでも直感には限界があり、あまり直感が正しく働かない領域もあることを認識したほうが良いと思います。</p>
<h1>0や1に近い確率の判断は苦手</h1>
<p>行動経済学でよく人間が間違う例として、0や1に近い確率の事象を判断するとき、<br />
人間は直感では合理的な判断を下せなくなることが判っています。</p>
<p>例えば、「0.1%の確率で1000万円当たるくじと、0.01%の確率で1億円当たるくじのどちらを選ぶか？」くらいであると、<br />
「どちらも期待値は同じだからどちらを選んでも良い」と判断できるのですが、<br />
さらに確率が下がって、報酬が大きくなる場合、<br />
「0.01%の確率で10億円当たるくじと、0.001%の確率で100億円あたるくじ」の比較になると、<br />
人間は「確率はどちらもほとんど0だから同じ、だったら報酬が大きい方(100億円のくじ)が良い」と考える人が増える傾向があります。</p>
<p>要するに、<strong>「ほとんど起きない事象のリスクに対して、人間は直感で正しく判断できない」</strong>ということになります。</p>
<h1>事故や災害(地震、原発、豪雨)のリスク判断は合理的に</h1>
<p>ほとんど起きない事象といえば、交通事故や、地震などの災害、リーマンショックなどの恐慌です。</p>
<p>交通事故や地震や豪雨などの災害は、自分の身に降りかかる確率はかなり小さいですので、<br />
「直感的にたぶん大丈夫でしょ」という考えでいると、間違いを誘発します。</p>
<p>自然災害の他に、リーマンショックが起こる確率も1000年に1度などと言われていますから、<br />
多くの人がリスクを過小評価していました。</p>
<p>そのため適切に対応できていた(=合理的に考えていた)人が少なく、世界経済が混乱しました。</p>
<h1>自然システムと人工システムは確率分布が異なる</h1>
<p>また、自然と人工的なシステムでは、確率分布が異なることが判っています。</p>
<p>具体的には、<strong>「人工的なシステムでは、自然システムに比べて、</strong><br />
<strong>平均値から小〜中程度離れた事象が発生する確率が下がり、</strong><br />
<strong>平均値から大きく離れた事象が発生する確率が上がる」</strong>ということが判っています。</p>
<p>これは、人間の「設計」という行為が、平均値付近の事象に対して最適化するためです。<br />
「設計」が洗練されていくとともに、自然システムから確率分布が離れていきます。<br />
設計時に「想定内」を増やしていくと、「想定外」の被害が大きくなるのは必然と言えます。</p>
<h1>現代社会は人間の直感が働きにくくなっている</h1>
<p>今の社会は、いろいろなものが「設計」されて「最適化」されていますから、<br />
より人間の直感が働きにくい環境になっていると言えます。</p>
<p>将棋のプロ棋士は、一般人からは並外れて優れた直感を持った猛者たちばかりなのに、何時間も長考することがあります。<br />
これは、棋士自身が自分の直感に限界があることを痛感していて、<br />
「直感ではこの手が良いはずだけど、しっかり先まで読んで考える」ということを実践していることを示します。</p>
<p>一般人の我々こそ、安易に直感に委ねないように注意するべきでしょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Facebookのページ統合に手間取り中・・・</title>
		<link>https://330k.biz/2018/09/13/facebook%e3%81%ae%e3%83%9a%e3%83%bc%e3%82%b8%e7%b5%b1%e5%90%88%e3%81%ab%e6%89%8b%e9%96%93%e5%8f%96%e3%82%8a%e4%b8%ad%e3%83%bb%e3%83%bb%e3%83%bb/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:52:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=329</guid>
		<description><![CDATA[いくつか乱立してしまっていたFacebookページを統一しよう、とい&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>いくつか乱立してしまっていたFacebookページを統一しよう、ということになり、<br />
私が担当することになったのですが・・・非常に手間取っています。</p>
<p>まず、現状を把握してみると・・・</p>
<ul>
<li>社長が個人的に会社ページを作っているが、IDを取得できておらず、ここ数年放置されている。<br />
このページのいいね！数は30弱。</li>
<li>他に会社ドメインと同じIDを取ったページがあり、そのいいね！数も30弱。</li>
<li>他にも日本語名と英語名の会社で別々のページができている。</li>
</ul>
<p>という状況です。</p>
<p>どのページも、いいね！数が少なく、PV数も2週間で1PVあるかどうか、という程度でしたので、<br />
IDを取ったページ以外は削除しようとしたのですが、<br />
社長が自分が作ったページを削除することに抵抗を示しました。</p>
<p>そこで、IDを取ったページに統合しようとしたのですが、これがまた面倒でした。</p>
<ol>
<li>社長が作ったページに、自分を管理人に加えるよう要請<br />
→　社長は自分で手を動かさないので、結局3ヶ月待ち。</li>
<li>管理人になったら、統合するページの名前を似通ったものに変更<br />
→　新しく管理人になったら、ページの名称変更ができるようになるまで1週間待ち。</li>
<li>ページの統合を申請<br />
→　統合されるページの名称変更からさらに1週間待て、とFacebookに言われる。　←　今ここ</li>
</ol>
<p>Facebook様の気分次第ではページの統合自体ができない可能性があるのが怖いところ。</p>
<p>思い入れがあるのは分かりますが、ページを削除するほうが良いと思いますが・・・。</p>
<p>社長には、経営者としてキズが小さいうちに撤退する判断ができてほしいですね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>労働者が無理に経営者と同じ考えを持つ必要はありません。</title>
		<link>https://330k.biz/2018/09/09/%e5%8a%b4%e5%83%8d%e8%80%85%e3%81%8c%e7%84%a1%e7%90%86%e3%81%ab%e7%b5%8c%e5%96%b6%e8%80%85%e3%81%a8%e5%90%8c%e3%81%98%e8%80%83%e3%81%88%e3%82%92%e6%8c%81%e3%81%a4%e5%bf%85%e8%a6%81%e3%81%af%e3%81%82/</link>
		<pubDate>Sun, 09 Sep 2018 14:53:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=325</guid>
		<description><![CDATA[会社という組織にいると、特に意識高い人たちが集まる企業では 「経営者&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>会社という組織にいると、特に意識高い人たちが集まる企業では</p>
<ul>
<li>「経営者としての目線を持って仕事しろ」</li>
<li>「<a href="https://330k.biz/2018/06/04/%e5%be%93%e6%a5%ad%e5%93%a1%e3%81%ab%e3%80%8c%e5%8d%b1%e6%a9%9f%e6%84%9f%e3%80%8d%e3%82%92%e6%8c%81%e3%81%9f%e3%81%9b%e3%82%8b%e3%81%b9%e3%81%8d%e3%81%a7%e3%81%af%e3%81%aa%e3%81%84/">危機感を持て</a>」</li>
</ul>
<p>という言葉を、一介の労働者に言うところが多いです。</p>
<p>また、世の中の成功者の迷言として、</p>
<ul>
<li>「死ぬ気でやれ」</li>
<li>「限界と思ったところから2割増しに目標を作れ」</li>
</ul>
<p>といった言葉もよく聞きます。</p>
<p>ただ、ぶっちゃけた話、無理に納得する必要はまったくありません。</p>
<p>なぜなら、<strong>「会社という組織内で、経営者と労働者では役割が違うから」</strong>です。</p>
<h1>役割が違うのであれば、求められる覚悟も違う</h1>
<p>自分で会社の舵取りの意思決定をする経営者と、そこに雇われている労働者では、<br />
当然、役割も違いますし、報酬体系も異なります。</p>
<p>労働者は月給や年俸がある程度決まっていて、労働時間として拘束される代わり、簡単にはクビになりません。</p>
<p>対して経営者は、役員報酬などを特にオーナー企業であれば自由に決めることができますが、<br />
結果が出なければすぐに解任される厳しい環境です。</p>
<p>このように<strong>経営者と労働者では働く前提となる条件がまるっきり異なります</strong>。</p>
<p>もちろん、将来的に自分が会社内で出世して経営層になりたい、とか、起業して独立したい、とかであれば、<br />
そのような考えが<strong>将来的に</strong>必要になってくることを覚えていても良いでしょう。</p>
<p>そうでない人は、自分には合わないな、と思ったら言われても流しておいたほうが良いです。<br />
いわゆる<strong>「やりがい搾取」</strong>されてしまいます。</p>
<h1>役割が違う人間を集めてチームを作る</h1>
<p>ブラック企業の経営者として有名になってしまった渡邉美樹氏の言葉<br />
(「目標は、自分の限界の2割増しに設定する」「無理というのは嘘つきの言葉」)は、<br />
<strong>自分と同じ経営者(コピー)を作ろうとしている</strong>ように見えます。</p>
<p>ただ、野球でもサッカーでもチーム内ではポジションが違うし、ポジションごとに求められる役割も違います。<br />
同様に、会社に自分と同じ役割を持った人間を作ろうとしても意味がありません。</p>
<p>そもそも、事業を始めて大きくなったときに会社を作ったのは、<br />
<strong>役割分担をしてチームを作るために会社を作ったはず</strong>です。</p>
<p>労働者としては、<strong>経営者のコピーになる必要はありません</strong>。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>「技術」と「技能」を混同していませんか？　違いを解説します</title>
		<link>https://330k.biz/2018/09/03/%e3%80%8c%e6%8a%80%e8%a1%93%e3%80%8d%e3%81%a8%e3%80%8c%e6%8a%80%e8%83%bd%e3%80%8d%e3%82%92%e6%b7%b7%e5%90%8c%e3%81%97%e3%81%a6%e3%81%84%e3%81%be%e3%81%9b%e3%82%93%e3%81%8b%ef%bc%9f%e3%80%80%e9%81%95/</link>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 13:07:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=322</guid>
		<description><![CDATA[「科学技術立国日本」などといいますが、この「技術」という言葉を正しく&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「科学技術立国日本」などといいますが、この「技術」という言葉を正しく理解している人は少ないのが現状です。</p>
<p>特に、「技能」という言葉と混同している例がよく見られます。</p>
<h1>「技術」とは？</h1>
<p>技術は英語の「Technology」を訳した言葉です。</p>
<p><a href="https://en.oxforddictionaries.com/definition/technology" target="_blank" rel="noopener">Oxfordの辞書で「Technology」を調べる</a>と、</p>
<blockquote><p>1. The application of scientific knowledge for practical purposes, especially in industry.</p>
<p>訳) 特定の目的、特に工業における科学の知識の応用</p></blockquote>
<p>と出てきます。</p>
<p>「科学の(Scientific)」ということは、普遍的なものである、ということです。</p>
<p>科学は、世界の普遍的な原理を明かすことが目的なので、<br />
人によって結果が異なる、ということは認められません。<br />
誰がやっても同じにならなければ、普遍的な原理ではないのです。<br />
小保方さんのSTAP細胞が反例です。</p>
<p>また、「知識の応用」ですので、これは能力ではありません。</p>
<p>人によらず普遍的なもの、能力ではない、という2点から、<br />
<strong>「技術＝Technology」は属人的なものではない</strong>、ということがわかります。</p>
<h1>「技能」とは？</h1>
<p>技能は英語で「Skill」にあたる言葉です。</p>
<p>同様に、<a href="https://en.oxforddictionaries.com/definition/skill" target="_blank" rel="noopener">Oxfordの辞書で調べる</a>と、</p>
<blockquote><p>The ability to do something well</p>
<p>訳) 何かを上手に行う能力</p></blockquote>
<p>となっています。</p>
<p>技術と違って、明確に「能力」と書かれています。<br />
能力は個々人が獲得するものですから、<br />
<strong>「技能＝Skill」は属人的なもの</strong>です。</p>
<p>ちなみに、もう1つ「技巧＝Technique」という言葉もありますが、<br />
これはSkillよりも細かく見た範囲に使われます。</p>
<p>例文として、「リオネル・メッシは数々のドリブルテクニックを駆使して、<br />
敵を抜いてゴールを取る技能(＝スキル)を持っている」という感じになります。</p>
<p>これが「ゴールを取る技術(＝テクノロジー)を持っている」というと、間違いになります。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>「技術」と「技能」の違いは分かりましたでしょうか？<br />
まとめると以下のようになります。</p>
<ul>
<li>技術
<ul>
<li>ある事柄を達成するための<strong>知識、知識体系</strong></li>
<li>科学(Science)に基づく</li>
<li>属人的ではない</li>
</ul>
</li>
<li>技能
<ul>
<li>ある事柄を達成するための<strong>能力 </strong></li>
<li>経験に基づく</li>
<li>属人的である</li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>サマータイムには反対です。中途半端な制度だから。</title>
		<link>https://330k.biz/2018/08/28/%e3%82%b5%e3%83%9e%e3%83%bc%e3%82%bf%e3%82%a4%e3%83%a0%e3%81%ab%e3%81%af%e5%8f%8d%e5%af%be%e3%81%a7%e3%81%99%e3%80%82%e4%b8%ad%e9%80%94%e5%8d%8a%e7%ab%af%e3%81%aa%e5%88%b6%e5%ba%a6%e3%81%a0%e3%81%8b/</link>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 15:56:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[ニュース]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=318</guid>
		<description><![CDATA[2020年の東京オリンピックで、暑い時間帯を避けるために2時間のサマ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>2020年の東京オリンピックで、暑い時間帯を避けるために2時間のサマータイム導入を検討、というニュースがありました。</p>
<p>すでにいろいろな方が反対意見を述べています。</p>
<ul>
<li>すでに導入している欧州ではサマータイム廃止の運動が起きている。
<ul>
<li>医学的に生活リズムが崩れることによる悪影響がある。</li>
<li>導入当時に期待していたほど省エネルギー効果がない。</li>
</ul>
</li>
<li>日本の情報システムはサマータイムを考慮していないものが多い。<br />
切り替えコストが高すぎし、そもそも2020年に作業が間に合わない。</li>
<li>東京で行うオリンピックのために、日本全体の時間帯を動かすのはナンセンス。</li>
</ul>
<p>どれも非常に論理的で、私も同意します。<br />
特に、社内SEとしては、情報システムの改修にかかるコストや人月を考えると、<br />
到底実現は無理だろうと思っています。</p>
<p>さて、私はちょっと違う視点からの理由を考えたいと思います。</p>
<p>それは「サマータイムが、時刻の定義として中途半端な制度だ」という理由です。</p>
<p>人類と、時刻との関係性の歴史を考えると、サマータイムは中途半端なのです。</p>
<h1>初期の人類と時刻の関係は「不定時法」</h1>
<p>人類が文明作ったところでは、かならず農耕のために暦が発明されています。<br />
おそらく最初に時刻を図るために作られた道具は、日時計です。</p>
<p>日時計が影を作るのは日中だけですから、<br />
1日は日の出から始まり、(北半球では)南中を経て、日の入りで終わります。</p>
<p>現代と違い、「1秒」という固定された時間の長さはなく、<br />
逆に、日の出から日の入りまでの時間が「1日」でした。</p>
<p>当然、季節によって1日の長さは変わるのですが、夏でも冬でも1日は1日で、<br />
その「1日」のほうの長さが変わっていました。</p>
<p>現代の24時間制で例えると、<br />
季節によらず「日の出＝6時」「南中＝12時」「日の入り＝18時」が固定されている感じです。</p>
<p>日本でも、江戸時代までは、このような「不定時法」が使われていました。<br />
→ 参考) <a href="https://www.gakken.co.jp/kagakusouken/spread/oedo/03/kaisetsu1.html" target="_blank" rel="noopener">江戸の時刻制度“不定時法”</a></p>
<p>現在のように照明器具がたくさんあったわけではありませんので、<br />
人間の活動も基本的に日の出から日の入りまで、となります。</p>
<p>なので、この「不定時法」は「人間の生活に時刻が合わせた制度」と言えます。</p>
<h1>現在の時刻は基本的に「定時法」</h1>
<p>時代が進み、科学技術が発達するとともに、<br />
不定時法のように時間の単位が一定ではないと不便が生じるようになってきました。</p>
<p>例えば、大航海時代、航海中に自分の船の位置を推定するためには精度の高い時計が必要とされましたが、<br />
これは不定時法では計算できません。<br />
(緯度は夜間に星を観測することで得られたが、経度については自船の速度と、時間から推定する必要がありました)</p>
<p>また、照明器具が発達して、人類の活動時間が増え、あまり日の出と日没に左右されないようになってきました。</p>
<p>そこで、1日を24時間に等分割する、「定時法」が広まりました。</p>
<p>厳密に言うと、1日の長さも1年を通じて変化します(均時差)がありますので、<br />
「平均的な1日」を24時間とするようにし、1時間を60分に、1分を60秒に当初は決めました。</p>
<p>その後、地球の自転の速度も微妙に変化(徐々に遅くなっている)ことがわかりましたので、<br />
その基準を現在は原子時計から決めるように1秒という時間の単位が定義されています。</p>
<p>このように、現在の時間の定義は、人間の活動ではなく、<br />
「物理法則が基準となっている制度」と言えます。</p>
<h1>サマータイムは中途半端</h1>
<p>さて、この人類の歴史の流れを考えたとき、サマータイムは極めて中途半端な制度と言えるのではないでしょうか。</p>
<p>サマータイムを施行しているところでも、1秒の定義はサマータイムを導入していないところと同じです。</p>
<p>なので、「物理法則が基準となっている時刻制度」を利用しています。</p>
<p>それにも関わらず、夏の間は日の出の時刻が早くなるから、それに合わせて時刻を早め、<br />
人間の活動も時刻に合わせて早くする、というサマータイム制度は<br />
「人間の生活・活動が基準として、時刻を決めている」と言えます。</p>
<p>この矛盾が、私が「サマータイムは中途半端な制度」と考える理由です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>以上のように、私は現代の人類と時間の関係性から考えてサマータイムが中途半端な制度だから反対です。<br />
中途半端な制度というのは、大体の場合効率が落ちますし、何より美しくありません。</p>
<p>反対に、賛成派の人は、「欧米ではやっているから」という理由だけで賛成していて、<br />
事実や論理に基づかない意見が多いように感じます。</p>
<p>もしサマータイムが実施されるようなことがあれば、<br />
「日本の社会はサイエンスに基づく判断ができない幼稚な社会だ」と私が失望することでしょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>「成長」を目標にするのは間違い。成長を自己目的化していませんか？</title>
		<link>https://330k.biz/2018/08/15/%e3%80%8c%e6%88%90%e9%95%b7%e3%80%8d%e3%82%92%e7%9b%ae%e6%a8%99%e3%81%ab%e3%81%99%e3%82%8b%e3%81%ae%e3%81%af%e9%96%93%e9%81%95%e3%81%84%e3%80%82%e6%88%90%e9%95%b7%e3%82%92%e8%87%aa%e5%b7%b1%e7%9b%ae/</link>
		<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 13:03:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[労働]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=314</guid>
		<description><![CDATA[「働くことによって成長したい」「自己実現のために働きたい」という人は&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>「働くことによって成長したい」「自己実現のために働きたい」という人は多いですが、<br />
ちょっと立ち止まって考えてみたほうが良いのではないでしょうか。</p>
<h1>成長が自己目的化していませんか？</h1>
<p>成長は、目的ではなく、何かのための手段です。</p>
<p>なので、一番考えるべきことは、「何のために成長したいのか」です。</p>
<p>また、ここで「自己実現のため」という人も要注意です。</p>
<p>自己実現もそれ自体が目標ではなく、「どう生きるか」という目的のための手段に過ぎません。</p>
<p>「自己実現のために」という人は、マズローの段階欲求説に影響されて発言しているのですが、<br />
マズローの段階欲求説はよく引用されている割には、正しく理解できている人は少ない印象です。</p>
<h1>成長は善とは限りません</h1>
<p>「成長」という言葉は、無条件で「善」だという印象を抱きがちです。</p>
<p>ですが、資本主義経済が経済成長を目的として(まさに成長が自己目的化している例ですが)活動した結果、<br />
環境問題や貧富の問題を引き起こしている事実を考えると、<br />
どうやら無条件に「成長は善である」とは言えなさそうなことがわかります。</p>
<p>成長に限らず、ものごとが変化する(諸行無常)中で、<br />
変化は見る人によって「善」にも「悪」にもなりえます。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>成長は目的ではなく手段です。また成長は善にも悪にもなりえます。</p>
<p>何のための成長かよく考えましょう。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>情報は整理するものではなく検索するもの</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/30/%e6%83%85%e5%a0%b1%e3%81%af%e6%95%b4%e7%90%86%e3%81%99%e3%82%8b%e3%82%82%e3%81%ae%e3%81%a7%e3%81%af%e3%81%aa%e3%81%8f%e6%a4%9c%e7%b4%a2%e3%81%99%e3%82%8b%e3%82%82%e3%81%ae/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:19:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=308</guid>
		<description><![CDATA[社内SEをしていると、「会社のファイルサーバの深い階層にあるファイル&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>社内SEをしていると、「会社のファイルサーバの深い階層にあるファイルが見つからない」<br />
「メールの振り分け条件を細かく設定したら、どこに入ったかわからなくなった」<br />
などのトラブルに遭うことがあります。</p>
<p>私からすると、「なんで自分の足を引っ張るような使い方してるの？」と思ってしまいます。</p>
<h1>整理することはなんら価値を生みません</h1>
<p>整理整頓は重要なのですが、整理整頓自体はなんら価値を生まない行為です。<br />
整理整頓によって効率よくモノや情報が取り出せたときに初めて価値が生まれます。</p>
<p>まとめると、</p>
<p><strong>(整理することによってモノや情報を取り出すのを節約できた時間) &#8211; (整理自体にかかった時間)</strong></p>
<p>がプラスになったときに効果があります。</p>
<p>ふつうのモノであれば、上の式はだいたいプラスになります。<br />
モノが散らかっている部屋の中で、捜し物をすると大変です。</p>
<p>普段から部屋やデスクを整理しておけば、<br />
捜し物を見つけ出すのは格段に早くなります。</p>
<h1>コンピュータによって情報を探し出すのは簡単になった</h1>
<p>しかし、情報であればちょっと話が変わってきます。</p>
<p>乱雑に置いてあっても、<strong>「検索できるのであれば」</strong>探し出すのは簡単です。</p>
<p>検索キーワードに打ち込めば、Google先生が瞬時に探しものを見つけてきてくれます。<br />
整理しなくても情報を取り出すのにかかる時間が少ないので、<br />
<strong>整理して節約できたとしてもその効果が小さい</strong>のです。</p>
<p>なお、メールの振り分け設定は、コンピュータの力を借りる場面を間違えています。</p>
<p>メールの振り分け条件というのは、情報を整理するときにコンピュータの力を使っていますが、探すときには人間の力です。<br />
検索して探すのは、情報は整理せず、探すときにコンピュータの力を借りるやり方です。</p>
<p>昔のPCでは高速に検索するためのリソース(メモリやインデックスを置くためのディスク領域)に余裕がありませんでしたが、<br />
今日のPCでは余力が十分にあります。</p>
<p>まして、Gmailなどのクラウドサービスを使うのであれば、Google先生がやってくれます。<br />
なので情報では整理せずに、使いたいときに検索する、という考え方が重要になります。</p>
<h1>検索キーワードを思い出せない = 重要でない</h1>
<p>このような話をすると、決まって「検索するためのキーワードが思いつかないときに困る」という反論をされます。</p>
<p>ただ、私にとってはそんなことはどうでもよいです。<br />
なぜなら、<strong>「キーワードすら思い出せないなら、その情報は重要でない。むしろ忘れるべき。」</strong>と考えているからです。</p>
<p>もっというと、キーワードすら思い出せない情報、というのは自分で作ったものではなく、<br />
他人にもらったもので、もらった時点では「あまり重要ではないな」という判断をされたものがほとんどです。</p>
<p>なので、最悪でもその人からもらい直せば済みます。(相手の時間を無駄に奪う行為になるので、最後の手段です)</p>
<h1>検索を使いこなすための具体的な方法</h1>
<p>私の場合、以下のルールを守るようにいつも仕事をしています。</p>
<ul>
<li>業務はできる限りメールやハングアウトで行う。</li>
<li>紙で受け取った資料は、すぐにスキャン→OCR→Googleドライブに放り込む</li>
<li>メールやファイルで「削除」は使わない。
<ul>
<li>メールは案件が終わり次第アーカイブ</li>
<li>ファイルも「old」フォルダにどかどか放り込む</li>
</ul>
</li>
<li>メールの自動振り分けやフィルタ機能は極力使わない
<ul>
<li>どうでもいいメルマガのみ、「受信トレイをスキップ(アーカイブ)する」に設定</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>上記のルールで仕事を毎日していますので、<br />
進行中の案件に関するメールは受信トレイに、ファイルはダウンロードフォルダに集まります。<br />
これが案件が終わると、受信トレイやダウンロードから消えていきます。</p>
<p>要は<strong>仕事をすれば、自動的に整理が行われる</strong>、という状況です。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>私がこの考え方をどこで拾ってきたのか、よく覚えていませんが、<br />
Gmailに触れたのと同時期でしたので、2005〜2006年頃のはずです。</p>
<p>調べてみたところ、2008年の書物ですが、<br />
野口悠紀雄著の「超『超』整理法」という本の中の「分類するな　検索せよ」という言葉が有名のようですね。<br />
Kindle版がないのがちょっと残念です。</p>
<p><iframe style="width: 120px; height: 240px;" src="https://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?ref=qf_sp_asin_til&amp;t=330k-22&amp;m=amazon&amp;o=9&amp;p=8&amp;l=as1&amp;IS1=1&amp;detail=1&amp;asins=4062149486&amp;linkId=4ea0918dfaa4fe2ce308b128b0226f45&amp;bc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;fc1=333333&amp;lc1=0066c0&amp;bg1=ffffff&amp;f=ifr" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"><br />
</iframe></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>画廊というものに入ってみました</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/30/%e7%94%bb%e5%bb%8a%e3%81%a8%e3%81%84%e3%81%86%e3%82%82%e3%81%ae%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%81%a3%e3%81%a6%e3%81%bf%e3%81%be%e3%81%97%e3%81%9f/</link>
		<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 12:31:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[シンプルライフ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=305</guid>
		<description><![CDATA[ゴルフの練習のためにヨドバシアキバの屋上の練習場に行ったあと、ぶらぶ&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>ゴルフの練習のためにヨドバシアキバの屋上の練習場に行ったあと、ぶらぶらと秋葉原の街を歩いていたら、<br />
画廊の店員さんから「絵を見ていきませんか」と声をかけられてので、生まれて初めて入ってみました。</p>
<p>中学生時代に「一生絵画とは縁を切る」と心に誓っていた私が<br />
画廊というものに入ってみた感想を書いてみたいと思います。</p>
<h1>中学時代の美術の成績は10段階中で2</h1>
<p>私は小学生の頃から絵が好きではなかったのですが、決定的となったのは中学2年生のときでした。</p>
<p>よくある「何でもいいから絵をかけ」という課題に、何を書けばいいのか途方に暮れた私は、とうとう提出することができませんでした。</p>
<p>私の中学校では、美術もペーパーテストがあり、作家についてや図法についての問題が出ました。<br />
そのテストで私は学年5位(200人中)を取ったのですが、<br />
学期末に渡された美術の成績は2(10段階の相対評価)でした。</p>
<p>ちなみに、1の成績がついたのは不登校だった生徒なので、要は最下位でした。</p>
<p>このとき<strong>私は「一生絵は描かない、関わらない」と心に決めました</strong>。</p>
<h1>画廊というものに入ってみた</h1>
<p>高校以降は美術の授業もなかったので、無事絵画とは縁が切れた生活を遅れていた私ですが、<br />
<s>きれいなお姉さんに声をかけられたので</s>文化レベル的にどうなんだ、という疑問は持っていたので、入ってみました。</p>
<p>画廊に入ると、壁に数人の画家による絵が数枚ずつ飾ってありました。</p>
<p>声をかけてきたお姉さんが「この作品の特徴はこうで・・・」「この作者はこうで・・・」などと説明してくれます。</p>
<p>それから「ひとつだけ部屋に飾るならどの絵が良い？」ときかれたので、<br />
私は好みの絵柄の絵を選択したところ、その作品について熱く語ってくれました。</p>
<p>最初はその作品や作者についての話だったので、<br />
私も適当に話を合わせて盛り上がっていましたが、<br />
だんだんとお値段やローンなどの商売トークに変わっていき、雲行きが怪しくなってきました。</p>
<h1>残念だった点</h1>
<p>画廊というのも商売でやっていますので、しょうがない点もあるのだと思いますが、<br />
やはり商売トークになっていくと残念に感じる点がいくつかありました。</p>
<h2>1. ローンを組ませたがる</h2>
<p>私は美術品の相場を知らないのですが、勧められた絵は数十万円するものでした。</p>
<p>なので、普通の人はローンを組んで買うものなのでしょうが、<br />
私の場合、仮想通貨で100万円単位でぶっ飛ばす程度にはキャッシュがありますので、<br />
買うとしても現金一括払いです。</p>
<p>なのに、やたらとローンを組ませようと案内してきました。</p>
<p>なぜかというと、自社ローンを組んで販売し、その金利を稼ぎたい、というカラクリのようです。<br />
ローンを組むと、総額で1割ほど多く支払うハメになります。</p>
<h2>2. その場で決めさようとする</h2>
<p>普通、数十万円もの高価な商品を購入するとき、慎重に比較検討すると思います。</p>
<p>なのに、「絵は衝動買いするものです！」という理論で即断させようとしてきます。</p>
<p>期限を決めて<strong>冷静になる時間を奪う手法は、心理学的にかなり有効</strong>であることを私は知っていましたので、<br />
絶対に「少なくとも今日この場で決めることはしない」と決めました。</p>
<h2>3. 値引きしてくる</h2>
<p>私が購入を渋っていると、最後には2割ほどの値引きを提案してきました。</p>
<p>絵画などの芸術品は、実用品ではありません。<br />
なので、「自分で納得した価格を出す」ものです。</p>
<p>店員さん自身も、それまで<br />
「絵というものは一目惚れ」「自分で納得できるものを持つことが重要」と行っていました。</p>
<p>なのに、最後に値引きをやってしまうと、それまでの行為が台無しです。</p>
<p>自分が心底気に入って買ったものが、「他の人には安く売ってたよ」と聞いたら、<br />
だいたいの人はちょっとショックを受けると思います。</p>
<h1>まとめ</h1>
<p>シンプルライフではモノを減らすとともに、上質なものを選ぶ、ということが重要です。<br />
なので、本当に自分が気に入った1点の絵を飾るのは良いことだと思います。</p>
<p>とはいえ、それも自分の審美眼が鍛えられていれば、の話です。</p>
<p>さすがに、数十万円のものをすぐに購入を決めさせるやり方はどうかと思います。</p>
<p>私は一通り終わったところでさっさと切り上げて帰りました。<br />
もし店員さんの心理テクニックにやられていたら、今頃後悔していたでしょう。</p>
<p>意思を強く持つことは重要です。</p>
<p>もし買ってしまったらクーリングオフですね。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>金融業は潰すべき企業を永らえさせていないか？</title>
		<link>https://330k.biz/2018/07/28/%e9%87%91%e8%9e%8d%e6%a5%ad%e3%81%af%e6%bd%b0%e3%81%99%e3%81%b9%e3%81%8d%e4%bc%81%e6%a5%ad%e3%82%92%e6%b0%b8%e3%82%89%e3%81%88%e3%81%95%e3%81%9b%e3%81%a6%e3%81%84%e3%81%aa%e3%81%84%e3%81%8b%ef%bc%9f/</link>
		<pubDate>Sat, 28 Jul 2018 13:01:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[330k]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[経営]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://330k.biz/?p=302</guid>
		<description><![CDATA[働き方改革や残業規制、人手不足や最低賃金に関するニュースを見ていると&#46;&#46;&#46;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>働き方改革や残業規制、人手不足や最低賃金に関するニュースを見ていると、<br />
企業の経営者から次の意見が書かれることがよくある。</p>
<p>「まじめに労働基準法を守ったり、賃金を上げると、経営が成り立たない」</p>
<p>これに対して、私の基本的なスタンスは<br />
「経営が成り立たないなら、さっさと市場から退場するべし」<br />
です。</p>
<p>日本企業の労働生産性が、他国に比べて低いことは有名ですが、<br />
これは日本市場の新陳代謝が不活発であるためではないでしょうか。</p>
<p>これに対して、金融業としては新陳代謝を活発にするべく、<br />
退場させるべき企業に対して倒産させるべきと思っています。</p>
<p>もっとも、地方銀行も資金の借り手となる企業がいないので本業で赤字、という現状です。<br />
仕方ないので、存続させるべきでない企業に対しても、<br />
銀行が存続するには融資を継続するしかありません。</p>
<p>金融業自体も自身の存続のために、潰すべき企業を永らえさせています。</p>
<p>ということは、地方銀行自体も潰れるべきです。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>もしかしたら、金融業は新陳代謝に有害な存在で、<br />
資本主義の内部で解決できない問題かもしれません。</p>
<p>ただ、他国の金融業は、資本主義の内部でも<br />
新陳代謝に邪魔になっている気がしないので、もう少し勉強してみます。</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
